<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://calmute.github.io</id>
    <title>Calmute</title>
    <updated>2020-07-23T12:49:11.872Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://calmute.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://calmute.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>And whispered in the sounds of silence</subtitle>
    <logo>https://calmute.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://calmute.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Calmute</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【SQ11Day/Day7】【罗阳x向菩明】镜中人]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/sq11dayday7-luo-yang-x-xiang-pu-ming-jing-zhong-ren/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/sq11dayday7-luo-yang-x-xiang-pu-ming-jing-zhong-ren/">
        </link>
        <updated>2020-07-23T14:34:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>给SQ11Day活动写的小车<br>
元素：镜面，衍生cp</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>给SQ11Day活动写的小车<br>
元素：镜面，衍生cp</p>
<!-- more -->
<p>罗阳一直不爱照镜子。<br>
 <br>
以前总挨打那会，他每天拖着伤痕累累的身体回家，小小的出租屋一进门便是一面镜子，映照出他一脸可悲的、鼻青脸肿的狼狈。<br>
 <br>
向菩明正相反——年轻的小警察有点隐隐约约的、纳西索斯式的孤芳自赏，总不自觉地在镜前站一会，把衬衫衣领上的每一丝皱褶抻开抚平。<br>
 <br>
罗阳怀揣着阴暗的秘密与他相识相恋——在各自眼里他们一个是与世无争的普通警察，一个是安分守己的平凡保镖。<br>
 <br>
只有罗阳知道自己做的其实是帮老板“摆平麻烦”的活计，夜晚梦里也满是子弹击穿身体的血色狰狞。<br>
 <br>
所以即使现在他“发达”了，西装革履昂首阔步，脸上不必做红黑青紫的调色盘，一照镜子却还是难免恐慌。<br>
 <br>
他怕镜子里会出现自己被鲜血沾染得有些扭曲的面孔。<br>
 <br>
甚至一开始接近向菩明的目的也并不纯粹——他还记得当初饭局上老板意味深长的神情。<br>
 <br>
当下的警察局长恰好是他的老师，老板私下同罗阳这样说，搞好关系不会有坏处，还多少能探听到些消息。<br>
 <br>
幸好向菩明对这些一无所知。<br>
 <br>
于是他加倍小心地维护着他的双重生活，每次回家之前都要确保万无一失，将鲜血与酒精和烟草混合的糜烂气息尽数洗净。<br>
 <br>
时光平静无波地缓缓流动，直到向菩明升职。<br>
 <br>
一开始向菩明还很兴奋，激动又神秘兮兮地告诉罗阳自己会参与个大案子。 后来却变得沉默寡言，黑眼圈时时刻刻挂在眼底，眼神日渐晦暗阴郁。<br>
 <br>
罗阳很难不对此感到失望。<br>
 <br>
他记得自己还在上学的时候，班上一个梳着马尾辫的女同学借给他一本精装封皮的小书，书中痴迷的画家愿意付出所有为他倾慕的少年作画。<br>
 <br>
而向菩明的变化就如那画像一般无二——少年的容貌依旧，画像却逐渐老去，一如少年沧桑变幻的内心。<br>
 <br>
只可惜他在读完之前就辍学了，故事的结局也终究未曾得知。<br>
 <br>
 <br>
有一天向菩明直到很晚才回家。<br>
 <br>
他明显是喝了酒，而且还喝了不少。 面色潮红，曾经熠熠生辉的眼眸里浑浊一片，如同蒙着一层颓靡的浓雾。<br>
 <br>
刚踏进门口他便拥上罗阳的脖颈吻他。<br>
 <br>
他们之间的情事一贯克制而矜持，向菩明也从未采取过主动，今日的反常实属头一遭，但罗阳却觉得心里堵滞得难受。<br>
 <br>
他的爱人早已不是曾经的模样。<br>
 <br>
“你变了好多，“ 罗阳的嘴唇拂过矮身蜷缩在怀中的人柔软的发顶，语气闷闷说道。<br>
 <br>
向菩明回答犹如梦中呓语：“是吗？ ” 他轻轻答道，声音仿佛在微微颤抖，“我也希望我还能和以前一样。”<br>
 <br>
罗阳还想说些什么，送到唇边的话语却被向菩明凑上来用另一个吻堵了回去。<br>
 <br>
“别在这里，” 罗阳终于寻到时机扳开向菩明贴得太近的脸，“换个地方。”<br>
 <br>
 <br>
向菩明的卧室角落有个衣帽间。<br>
 <br>
罗阳被向菩明推进来的时候，后脑勺被什么尖锐的东西狠狠磕了一下，一时间头晕目眩，脚下也站不稳起来，倒像是喝多了似的。<br>
 <br>
双方的长裤早就在在刚才几近扭打的移动中掉落了下来。<br>
 <br>
平常的冷静自持不会容许向菩明接受这样的浪荡行径，今日对这些却好似全然未觉，只反手关上了门，周遭登时暗了下来。<br>
 <br>
这里与其说是衣帽间，实则兼具了储藏室的功能。 塞满杂物的纸箱堆到了天花板，唯一的光源被挡住，半遮半掩好像一只藏在暗处窥视的橘色眼睛。 向菩明的脸一半被笼罩在阴影下，几乎叫罗阳看不清他的面容。<br>
 <br>
罗阳的后背上碰到一片冰凉的触感，他略略转头去瞧，才发现衣帽间里原来放了一面全身镜，就立在阴暗的角落，灯光几乎照不到的死角。<br>
 <br>
蕴含着秘密的画像被少年偷偷藏起。<br>
 <br>
向菩明也不抬头看他，只专心对付罗阳的西装领子，在昏暗的灯光下努力将那些小巧的扣子一一解开。<br>
 <br>
他的动作很慢，而罗阳的耳边充斥着他混杂着酒精味道的气息，漫长而压抑的沉默让他莫名地恼火。<br>
 <br>
你为什么这样？ 他在他耳边喃喃。 你到底想怎么样呢？<br>
 <br>
向菩明这时终于解开了最后一颗扣子，罗阳的询问对他而言像是一个难解的谜语，半天才微微抬起头，却仍不去看罗阳的脸。 借着暗淡的光源，罗阳模模糊糊地看到他眼角似乎红了。<br>
 <br>
罗阳受不了这个，于是凑过去吻他，支撑在镜面上的手探进他的衣摆，即刻引起对方一阵情难自禁的战栗。<br>
 <br>
手掌抚过光滑的皮肤，又一路向上去揉捏两处敏感的凸起。 另一只手隔着衬衫的布料顺着脊背一节一节地向下滑动，最后在尾椎处一下一下地打着转，手指几乎就要进入那条风光旖旎的沟壑。 两只手臂前后交应，像极了一个畸形的拥抱。<br>
 <br>
他不知道这样是否能让对方满足。<br>
 <br>
而向菩明似乎真的受到了鼓舞——他伸出右手握住了罗阳已经微微抬头的器物。<br>
 <br>
他的手指粗糙而滚烫，是一只握过枪的手。<br>
 <br>
和罗阳自己的手一样。<br>
 <br>
在被那团炽热覆盖包裹的瞬间，一阵刺激的快感好像股电流在他的小腹炸起，好像有火花在他眼前四散炸开。<br>
 <br>
抚慰的动作丝毫没有技巧可言，一切都是凭直觉而动，指腹在渐渐挺立的柱体上四处游走，小心而随意地擦过顶端的沟壑，叫罗阳忍不住收紧挂在对方身上的手，指尖掐进柔软的臀瓣，在上面留下一道道鲜红的痕迹。<br>
 <br>
他听见向菩明将一声喘息堵在了喉咙深处。<br>
 <br>
当下手上一刻不停地继续着动作，直到那声呻吟确确实实地从对方的口中冒了出来，仿佛一声变了调的叹息。<br>
 <br>
这样的声音像是不轻不重地在罗阳心头敲了一下，叫他一刻失神当中射了出来，白色的浓浊洒上了向菩明的小腹，还有几滴溅在他浅蓝色的衬衫下摆上。<br>
 <br>
先行缴械的挫败感更搅起了罗阳那股压抑许久的烦闷，动作也开始有些粗暴起来。 一挺身将两人的位置翻转过来，将向菩明抵在了那面全身镜上，引起一声低低的痛呼。<br>
 <br>
向菩明的下半身被罗阳搂住向后挺着，上半身则完全靠在了镜子上。 他的双手支撑在上面，半边脸颊紧紧贴着光滑冰冷的镜面，双眼紧闭着不敢去看从中映射的、自己的倒影。<br>
 <br>
罗阳却愿意透过镜子去看他——一如既往的嫣红的眼尾，陶醉却羞惭的神情，和在昏暗的灯光下的、被一层薄薄的水雾覆盖的皮肤。 镜中的少年容貌依旧，将一切内在的转变忽略不计。<br>
 <br>
而他还依旧深爱着他。<br>
 <br>
一直在椎骨附近游弋的手指终于从臀沟探了进去，在由于暴露在空气中而畏惧紧缩的穴口上一重一轻地按着。 多次相互厮磨过的身体早已熟悉这样的触碰，很快起了放荡的反应。 黏腻的肠液自那个淫靡的隐秘地方悄悄吐露出来，后穴按捺不住地慢慢开阖，送出一个寂寞难耐的邀请。<br>
 <br>
罗阳对这邀请欣然接受，一根食指几乎并不费力地伸了进去。 进进出出扩张几下后，中指也加入了这场游戏，直到三根手指在里面来来回回四处戳弄着，戏弄着吮吸上来的火热肠壁，挑动着内里那片艳红的热情放荡。<br>
 <br>
向菩明却依旧紧闭着眼睛，眼角露出一点晶莹，几乎要落下泪来。<br>
 <br>
先前发泄过一次的器物渐渐从上一次的疲软中恢复过来，再次精神奕奕地高高翘起，似乎是察觉到了即将来临的盛筵。<br>
 <br>
将跃跃欲试的器物抵在入口处，罗阳微微抬眼去看向菩明在镜中的倒影。 他将目光定格在镜中对方的面容之上——而身前的人依旧固执地不去看自己的倒影。<br>
 <br>
心境早已不如以往的少年不愿再去看他的画像。<br>
 <br>
为什么不睁开眼呢？ 镜子里罗阳贴在向菩明耳边问他。 睁开眼睛看一看你自己吧。<br>
 <br>
话音刚落，等待许久的器物直直挺进了那处紧致的柔软之中。<br>
 <br>
进入的一刹那叫向菩明忍不住发出一声夹带着快感的痛呼。 痛楚之下他猛地睁大了眼睛，镜子中自己的形象终于映入眼帘。<br>
 <br>
罗阳一下一下挺动着，每次都顶到了最深，向菩明再也抑制不住的呻吟被打了粉碎，断断续续地从唇间泄露了出来。 前面的物件也被紧紧握住上下套弄，挺立着抵在镜面上，激得他当时就射了出来，微凉的精液尽数洒在了镜子上。<br>
 <br>
泄身带的铺天盖地的快感导致后穴急剧地收缩，罗阳又抽插了几下之后，在最后一刻抽身而出射了出来，一股股白浊喷在了两人的腿间小腹，还有一些同样落在了镜面上。<br>
 <br>
罗阳轻吁着喘着气，在快感过后的恍然失神中，目光无意中落在了镜面上。<br>
 <br>
他很久以来第一次直直从镜子中看见了自己的倒影。<br>
 <br>
他还来不及反应，就感觉到一滴温热落在了他的手背上。<br>
 <br>
我们分手吧。<br>
 <br>
他的恋人低沉的声音温存依旧，吐出的话语却如尖刀般残忍。<br>
 <br>
 <br>
在那之后很久，罗阳都不明白他们为什么会如此突兀地分开。<br>
 <br>
直到他在血腥中走向陌路，在四面环绕的灰墙和冰冷的铁栏等待终结。<br>
 <br>
他在最后的时光里读完了那本小书。<br>
 <br>
现在想起来，似乎向菩明的变化并非在映示少年转变的内心，或许他该是那个画家，察觉到真相后的震惊与愧疚将他吞噬。<br>
 <br>
而他自己或许比那少年幸运——他在最后一刻选择了回头，而少年至死都在试图隐藏他的罪恶。<br>
 <br>
然而结局都是一样的。<br>
 <br>
迷途的多里安再也回不到从前的纯真，而他的画家也早已在冰冷的地下长眠。<br>
 <br>
 <br>
 <br>
-End-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【all段】说戏]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/all-duan-shuo-xi/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/all-duan-shuo-xi/">
        </link>
        <updated>2020-07-23T14:33:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>all段摸鱼</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>all段摸鱼</p>
<!-- more -->
<p> <br>
 <br>
 <br>
我在街头第十八次碰到他。<br>
 <br>
他总在黄昏与夜晚的交界出现，穿一件旧牛仔外套，头发有点脏，乱乱地翘着，显出几分落魄。 他喜欢坐在小酒吧门口那张破破烂烂的木长椅上，有时吃只苹果，更多时候提一瓶啤酒慢慢地喝——印着德国字的玻璃瓶里酒液漆黑，浓郁的麦芽香中混杂一缕苦咖啡似的酸涩。<br>
 <br>
今天他坐在那里，指间夹一枝烟在吸。 小小的火花跳跃在烟尾明明灭灭，燃尽细末般的烟灰轻巧亲吻他的手指。 吞云吐雾的嘴唇如两扇鲜红的蚌肉，正吐出一颗颗不规则的、顷刻即散的灰色珍珠。<br>
 <br>
无人问津，孤芳自赏，他像是街角灌木丛中那株悄声绽放的野玫瑰。<br>
 <br>
我却忍不住去看他——事实上我故意拖到最后一刻下班，只为在回家路上见到他。 我特意提前过去他那边的街道，一次次假装不经意间，让我走过时膝弯处的裤摆能恰到好处地擦过他的膝盖。<br>
 <br>
揣着这样暧昧的、不可言说到有些龌龊的隐秘心思，我当然算不上正直，但我的私心还不止于此。<br>
 <br>
我应该做的，是赶紧告诉导演老板，我寻到他梦寐以求的男主角。<br>
 <br>
多年前，我是无知无畏的愣头青，做着光鲜华丽的艺术梦，废寝忘食奋笔疾书，承载梦想的剧本稿纸塞满床下的鞋盒子。 现实却给我当头一棒，让我意识到自己其实无甚才华——在一次次试镜中碰壁，镜头下发汗的手掌和颤抖的双腿揭露出我不适合舞台。 投出的作品被一次次退回，溢满虚情假意的回信告诉我没人愿意看我写的故事。<br>
 <br>
我放弃梦想，找份导演助理工作维持生计，床下的鞋盒子被我遗忘落满尘灰。<br>
 <br>
说是助理，不过是端茶跑腿的活计。 我离曾经的艺术之梦最近的瞬间，是看他们主持选角试镜，在旁边给导演的胖大海茶缸里添上热水。<br>
 <br>
导演一向对工作挑剔甚多，选角情况亦不让他满意——他找不到他理想的男主角，一个并不如何光明，甚至有些扭曲病态的，故事复杂曲折的人物。<br>
 <br>
敏感脆弱，忧郁自卑，明明魅力无限却毫不自知——导演将这些字眼挂在嘴边，一遍遍同我们絮语——他甚至不需要有多英俊，若真适合这个角色，只消一个眼神就已足够。<br>
 <br>
小小的走廊里日日挤满候选人——每人一个号码牌，焦虑不安背着台词。 其中不乏高大俊美的男子，好似橱窗里摆着的细瓷人偶，光看上一眼就能叫男男女女心头一颤。<br>
 <br>
已经是僧多粥少的情况，导演却还频频摇头，他找不到他想要的人，脾气也日渐暴躁。<br>
 <br>
我不怪他的挑剔——当我看到一些人煞有介事涂着厚厚的粉底，面色如同刚刷过石灰的白墙壁，以此表现沉闷的郁色，我便已知道他们全无机会。<br>
 <br>
可导演不知道的是，合适的人选早已被我遇见。 就在这里，在这条街上，离试镜地相隔不足一百米。<br>
 <br>
这人不必刻意去演，眼神一扫尽显无边寂寥，眉头一扬即现万般风情。<br>
 <br>
而我却隐瞒着不告诉他，第十八次也只念着该怎样靠近他。<br>
 <br>
大概这次我绮思的时间较之前更长，或者他已经记住了我的古怪。 今天从他身边走过，他主动叫住了我——<br>
 <br>
“十八次了，十八次你故意贴着我从我面前路过，” 他嗓音低沉，语调懒懒，听着像有猫爪子一下下轻轻挠在心头，“你是卧底的警察？ 还是拉生意的毒贩子？”<br>
 <br>
多么出格的指控，我却没法对他生气，张着嘴愣愣地仿佛一个傻瓜，尴尬咳嗽一声才掏出准备好的理由：“不是……我们剧组就在这拍戏，这位先生可要来试镜？”<br>
 <br>
这倒让他微微睁大双眼：“我？ 我不是演员，我无处可去，在这里抽根烟而已。”<br>
 <br>
我语速极快：“如果你有兴趣，地方离这里很近，你正是我们要找的人。”<br>
 <br>
他歪着头笑了，神情俏皮像个纯稚孩童，“找我做什么？ 我见过那些竞选的，都从这里经过。 他们一个个都那么漂亮，你们还找我？” 他确实不如那些应试者高大，面相亦不比他们精致。<br>
 <br>
“你和他们不一样，他们没有你这双……这双会做梦的眼睛。”<br>
 <br>
僵硬肉麻的话，却听得他霎时愣住了，夹着快要烧完的烟头，亮着红色碎光的灰烬滚烫着落在手掌上，他亦全然未觉。<br>
 <br>
可能他是自卑的，自卑到听到这样一句苍白的夸赞都要惊讶。<br>
 <br>
但他怎么可以自卑呢？ 至少在我眼中，他同神灵最慷慨的恩赐一样完美。 站在他面前，我才是应该自惭形秽的那个。<br>
 <br>
我趁机加紧把话说完：“至少……您至少听听这个故事……这个剧本……或许听完你会改变主意……请你……”<br>
 <br>
我从未如此焦急过，这在他看来可能只是一个沉迷艺术的星探，在十八次的秘而不发之后终于倾泻出对寻得宝藏的兴奋难耐。 只有我自己知道，我是在掩盖真实面目，掩盖我十八次相遇以来积压炽盛的、即将喷薄而出的欲望。<br>
 <br>
是的，我必须承认，我早已存了某些别样的、羞耻而肮脏的念头。<br>
 <br>
我抓住这稍纵即逝的机会，张开我那蓄谋已久的网。 我渴望他进来，我害怕他飞走，抓不住的彩虹般离我而去，仅在十八次的浅尝辄止后便从此消隐无踪。<br>
 <br>
我希望我表现得足够诚恳——用上了真实得毫不作假的感情，和被我匆忙捡起的、所剩无几的演技。 我在心中祈求他能相信，求上天让我得偿所愿，即使它在我几十年的碌碌人生中从未聆听过我的任何心愿。<br>
 <br>
蹩脚的演出似乎真的打动了他，亦或是他的确无家可归，总之他竟对我点了点头。<br>
 <br>
“……走吧，” 他这样对我说，“就算最后我还是选择拒绝，但我也至少听到了一个好故事。”<br>
 <br>
没想到上天终于愿意眷顾我一回。<br>
 <br>
 <br>
剧组已经下班，正好让我带他回自己的住处。 我的公寓位处又小又偏的地界，藏在胡同巷子深处，屋里狭窄又背光，一天内照不到多少太阳。<br>
 <br>
“好寒酸，” 一进门他便毫不客气地对我说。<br>
 <br>
我只有苦笑：“还请你见谅。”<br>
 <br>
“留下也可以，” 他马上得寸进尺，“但是要有酒喝。”<br>
 <br>
我忙不迭点头，跑到厨房翻箱倒柜，他大喇喇在客厅沙发上坐下，用坐垫和毛毯把自己裹成一个温暖的茧。 当我拎着酒瓶过来，只看到他露在外面的半张脸和乱蓬蓬的头发。<br>
 <br>
我将我能找到最烈的酒递给他，他立刻接过来抱在怀里，像个小姑娘得到了最心爱的布娃娃。<br>
 <br>
“谢天谢地，我已经断粮很久啦。”<br>
 <br>
他对酒精的依赖只会是我的助力，但我仍忍不住提醒他：“怎么可以把酒精当作食粮？”<br>
 <br>
他咯咯发笑：“不要那么啰嗦，快讲你的故事。”<br>
 <br>
我又跑去拿剧本。<br>
 <br>
真是可笑，我跟个陀螺一般被他指使着转来转去，却依旧乐在其中，脑袋昏昏沉沉，像是塞了个越鼓越大的气球。<br>
 <br>
我端着剧本，开始讲这出戏。<br>
 <br>
这其实很难——我不能抬头去看他，看到他我就会忘记我要讲的东西，但我又控制不住想要去看他，看不到他会让我心肝肺腑都在燃烧。  我的心脏狂跳着几乎随时会跃出胸膛，每一寸暴露在外的皮肤都能感受到他近在咫尺的呼吸。<br>
 <br>
他似乎意识到了我的窘迫，频频将他手中的酒瓶往我手里递，看着我近乎毫无意识地猛灌，酒液打湿了纸张也全然不知。 也许他只是以为酒精可以安抚我躁动的内心，或者他根本就是故意的，想在我心中燃烧的火焰上再添一簇柴薪。<br>
 <br>
讲到结尾的时候，瓶中近一半的烈酒都进了我的胃里。 我晕晕乎乎的，只觉得自己像是踩在云端，随时会掉下来粉身碎骨。<br>
 <br>
“那么，” 我磕磕绊绊地，舌头打着结问他，“你怎么想这个故事？”<br>
 <br>
他看上去也喝醉了，潮红的脸上泛着迷醉的笑容，却凑近我耳边同我低语：<br>
 <br>
“可重要的根本不是这个故事，对吧？” 他灼热的、带着酒气的呼吸回荡在我耳边，“你自己到底在想什么呢？”<br>
 <br>
当我下一刻反应过来的时候，他已经仰面被我推倒在了沙发上。 酒瓶掉在地板上摔了粉碎砰地一声巨响，酒液四散泼溅，一如理智在我脑海中炸开五味杂陈——我恼恨他一早看透了我龌龊的心思却将我玩弄于掌中，却又感到如释重负，为我终于肆意喷涌而出的欲望。<br>
 <br>
“你一早就知道，” 我粗声粗气地冲他嘶吼，“你知道为什么还这样？”<br>
 <br>
他却满不在乎地，发出一声毫无顾忌的轻笑，欲言又止的神情让我想起潘多拉魔盒，在危险地诱惑每一个人去伸手打开它。<br>
 <br>
“我确实无处可去，” 他主动地贴过来，双唇几乎要吻上去，像个危险而魅惑的邀请，“也当然不会错过一个好故事。”<br>
 <br>
我发疯一般吻上那对早被我肖想多时的唇，烈酒的气息扑面而来溢满了口腔，渗透在碾磨交缠的唇齿之间，映衬出几分呼之欲出的血色——也许他骨子里是个为戏成痴的疯子，如果在舞台上便会让每一个观众为他痴迷。 可我现在对此毫不在意，只想发泄我全部卑微的、扭曲的情感，为他窥探进我阴暗的内心不顾一切地报复。<br>
 <br>
我只想做这情色的舞台之下唯一癫狂的观众。<br>
 <br>
双方的裤子早在撕扯中被扒了下来，随意地抛弃在一边。  我抬起他一条光裸的腿，近乎野蛮地朝后穴探进去一根手指。<br>
 <br>
我顾不上他究竟在我耳边发出何种声音，只能感受到围绕在手指周围，来自他体内的温热。 酒精的作用下我扩张做得毫无技术可言，手指胡乱地在里面四处戳弄，感觉到松散了就再加一根进去，直到四根手指已经能在湿黏黏的后穴里自由地进进出出。 我知道他心中一定在嘲笑我，嘲笑我先前拙劣的演技，嘲笑我笨拙的动作。<br>
 <br>
我心知肚明——在他面前我永远丑陋地赤裸暴露着，不管是我平凡无奇的躯体，还是我枯竭干瘪的灵魂。<br>
 <br>
毫无章法戳弄着的手指在一次误打误撞中擦过了深处的一点，终于勾出了他一声呻吟。 这让我极受鼓舞，卖力地试图重新触到那个隐藏的开关。 可我只被幸运眷顾了短短一瞬，那个开关也捉迷藏一般藏了起来，反倒是他开始微微扭动起腰胯，小声哼哼着试图让手指再次光临那一处，水雾氤氲着爬上他的眼眶，被汗水覆盖的皮肤在客厅昏暗的灯光下泛着淡淡的水润光泽。<br>
 <br>
绞动的肠壁也很快不满足于手指的托慰，热情地伸缩蠕动着渴望更多，湿黏的肠液顺着手指的缝隙渗透出来，蔓延到会阴和大腿内侧，最后嘀嘀嗒嗒地落在了沙发套上，留下一片濡湿的痕迹。<br>
 <br>
野玫瑰的花瓣被露水打湿，淫浪的模样如同惊雷在我脑海中炸响，就要激起更为剧烈的滔天风浪。<br>
 <br>
我却不急于进一步动作，另一只手不停歇地在他光滑的皮肤上游走的手掠过胸膛和腰侧，最后停留他在腿间挺立的欲望，上下抚摸着滚烫的柱身，指尖在顶端浅浅的沟壑上摩擦，引来他一阵阵按捺不住的战栗，鼓胀的物件断断续续淌出白浊，像是一颗颗浑浊的泪。<br>
 <br>
他被这缓慢滞涩的高潮逼得剧烈颤抖，双臂扣上我的脖颈，指尖掐进我的后背，粗重的喘息声回响在我耳边，最终按捺不住地出声催促：“你倒是……快一点。”<br>
 <br>
我恶意地一把握住他的物件，把他的又一声呻吟卡在喉间，报复性地问他道：“你貌似早就习惯了这些，你是迫于生计流浪街头的妓女，还是抑制不住淫荡天性的婊子？” 我故意拿他先前的指控方式来回击他。<br>
 <br>
被强行阻断的快感使他发出一连串支离破碎的喘息，回答辗转在唇齿舌尖，沿着断断续续的呻吟声溢出来：“我……从不用这种方式换吃喝……做一次爱也远比不上一个好故事……一个……一个……” 他的后半句回答被吞噬在无法控制的喘息之中。<br>
 <br>
他倒果真为戏成痴。<br>
 <br>
我满意于他的答复，从善如流抽出手指，在他将要恋恋不舍之前换上那早就蓄势待发的欲望。<br>
 <br>
进入的一刹那他迸发出一声陡然上升的，颤抖的呜咽，不知是疼痛还是愉悦。 器物在里面有一瞬间僵持在半路的紧致当中，但又立刻极力推到了最深处，挑起他一声带着细微颤抖的泣音。<br>
 <br>
我不知疲倦地顶弄，直到在四面八方极致的裹挟中达到欲望的顶端。 残存的理智清醒促使我在最后一刻抽身而出，喷薄而出的白浊尽数洒在了他的腿间小腹，甚至有几滴溅到了他的脸颊上，与他因高潮而不住涌出的泪水混合一处。<br>
 <br>
我眼前满是目眩神迷的光，释放后的虚脱感使我浑浑噩噩地倒在了他的身上，只来得及抬起手臂用仅剩的力气将他圈在怀间。<br>
 <br>
“你会留下吗，” 我在他耳边喃喃道。<br>
 <br>
他的声音里还回荡着情欲的余韵：“为什么留下？ 故事听完了，我也该走了，也许几个小时以后，也许明天早上。”<br>
 <br>
我知道我留不住他——一个故事只够他停留一晌，回味完便会毫无留恋地离去，残忍又决绝。<br>
 <br>
但我决定在一切结束之后，打开那个被我封存良久的，几乎要被完全忘却的鞋盒子。<br>
 <br>
或许我能再写一个故事——最后一个，将我仅剩不多的才华和热情献给他的、微不足道的故事，即使我不知道是否再有机会让他看见它，让我得以一字一句同他絮絮讲述。<br>
 <br>
我希望我能写出个好故事。<br>
 <br>
 <br>
 <br>
—End—</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【何潮生x林峰】茕茕]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/he-chao-sheng-x-lin-feng-qiong-qiong/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/he-chao-sheng-x-lin-feng-qiong-qiong/">
        </link>
        <updated>2020-07-23T14:33:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>何潮生捡到一只兔子。<br>
这让他想起他模糊而遥远的少年时代。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>何潮生捡到一只兔子。<br>
这让他想起他模糊而遥远的少年时代。</p>
<!-- more -->
<p>那时他还在他北方的家乡，在冰雪覆盖的从林之间，他捡到一只被鹰犬蚕食的野兔。<br>
血水和雪水混合在一起，一片血腥的泥泞，像极了野兔眼底空洞而浑浊的殷红。<br>
如今他在南方湿热的山间，与他陈年的记忆重逢——破碎的骨头，狰狞的伤口，鲜血与泥土在岩石的缝隙中绽放交融。<br>
真是只残缺破烂的兔子。<br>
少年的他厌恶残缺。 他热爱着一切精致而完美的事物，一如他娇小美丽的妻子——他在凡尘俗世中觅得的珍宝，对外面的肮脏丑恶一无所知，是他藏在金丝笼里的、纯洁而天真的白兔。<br>
直到他发现任何完美都无法长久——他完美的妻子离他而去，消弭于茫茫火海之中。<br>
原来只有残损过的美好才得以长存。<br>
当年的他袖手旁观，任由那只野兔被漫漫风雪掩埋。<br>
如今的他对被掩埋在砂石废墟之间，遍体鳞伤奄奄一息的人伸出了手。<br>
 <br>
事实证明，修补一件东西，要比毁坏它困难得多。<br>
抚平开裂的伤口轻而易举，接回折断的骨头亦非难事。 但何潮生知道，真正的痛苦在于之后的，将那些细小裂缝合上的，漫长而煎熬的过程。<br>
幸好在他休养生息的时候，仍有大把的时间可以挥霍。<br>
他沉默地围观着那人被渐渐拼凑完整，像是在观察从沙漏里流去的白沙，饶有兴趣地想着他是如何沦落到此番。<br>
他有他的的人脉关系，他可以轻而易举地获得他想知道的东西。<br>
得知这个人来历的时候他忍不住要笑出声——多么可悲呀，被抛在一边遗忘了许多年，一朝被人想起，却又不过是昙花一现的惊艳。 看似是义无反顾的牺牲，实际上不过是被人榨取掉剩余的价值，再以一个冠冕堂皇的理由弃如敝履而已。<br>
没有讣告，没有墓碑，曾经的故人早已将他忘却。<br>
“你看看你，” 他对病床上沉睡的人恶劣地调笑道，“现在谁还会记得你呢？”<br>
他迫不及待想看那人醒来后绝望的神情。<br>
 <br>
何潮生的希望落了空。<br>
醒来的人眼中只剩下茫然。<br>
或许对于这个人而言，属于“林峰”完美的部分早已经得偿所愿死得其所，再被那些人奉若神明。 残存于世的只有那些被剥离下来的“缺陷”——那一部分悲伤、怯懦、孤苦无依的残缺灵魂，和林间惊恐藏匿的野兔一般无二。<br>
何潮生却并不觉得有什么不好——明明那些被不屑一顾的“缺陷”，才是最迷人的部分。<br>
最痛苦的过程如期而至——他很清楚那种感觉，被放大了千百倍的疼从细细密密的裂纹中渗透出来，仿佛不会断绝的流水淌过四肢百骸。<br>
他也见过许多一贯自诩强悍的家伙们被逼至绝境——不曾间断的疼痛能把他们逼疯，多少人曾苦苦哀求着撕心裂肺，明知前方是万劫不复也要求一针饮鸩止渴的吗啡。<br>
“林峰”却既不哭泣也不嚎啕，只在何潮生出现的时候哀哀地看着他，眼底一片悲戚迷茫的嫣红。<br>
他痛得说不出话来，何潮生却觉得他能读懂那眼神——<br>
我好疼，救救我，不要抛弃我。<br>
沉默中他们已达成了交易。<br>
小小的熏炉里燃起线香，升起一缕细细的薄烟又袅袅铺散——其实都是同一种东西，不管是在针剂里，香炉里，还是奢靡的长杆烟斗里，变化的不过是虚伪的世俗观念赋予它们的意义。<br>
“是我救了你，” 云雾靡靡中他吸了一口烟卷，罂粟的气息呼在他的兔子被伤疤覆盖的右眼上，“现在该你报答我了。”<br>
 <br>
南方的气候炎热潮湿，即使是在屋内也依旧如此。 烟雾缭绕的房间里闷得叫人喘不过气来，汗水覆在何潮生残缺的左耳上，那块伤疤虬结的皮肤蛰得生疼。<br>
被压抑着的、嗜血般的兴奋拨弄着他的神经。 他早已不是当年漠然旁观的少年，而是老辣精明的猎手。 痛苦与孤独织成的绳索缚上了猎物的脖颈，而他将在他精心布好的，软玉温香实则致命的陷阱里，将其尽情吞噬。<br>
这里的地下权贵们有着特别的喜好——他们一面贪恋着年轻而鲜活的肉体、裸露在轻薄丝裙下光滑细嫩的肌肤，另一面却又对那些古色古香，华丽而腐朽的老玩意儿情有独钟。 玫红色的脂膏盛在精巧的木盒里，散发出一股腻人的甜香，好像上个世纪娼馆舞女爱用的廉价胭脂。<br>
何潮生沾一点在指尖，立刻感觉那片沾了药膏的皮肤暴露在闷热空气中隐隐发烫的酥麻。<br>
他轻笑一声，用这只手去碾磨林峰的一边耳尖，又顺势向下轻轻刮蹭着边缘的圆润轮廓，最后在耳垂周围一下下打着转。<br>
象征情欲的红自那一点向外蔓延，像是晕染在丝锦上的一滴血泪，灼烧的触感使林峰不由自主发出一声细细的呻吟，不安分地扭了扭腰肢。<br>
何潮生一向不屑在情事中亲吻，但这是他的兔子，他的猎物，他新捡来的玩具。<br>
他突然想吻下去，想在那双丰润的唇上留下他的气息。 他也切实这样做了，自唇角到唇峰，从轻啄到啃咬，他想深入掠夺这份柔软，却被对方抗拒地偏开了头。<br>
这一下便叫他失去了全部耐心。<br>
 <br>
他并未立即撕下温情的面具，而是转头把玩起他的手——和被伤痕纵横交错的躯体不一样，林峰的手白净而光洁——他们这些人，像是钢琴家一般爱惜自己的手，不过他们拨弄的不是黑白相间的琴键，而是危险致命的绊线，勾勾手指便可让人灰飞烟灭。<br>
林峰想挣扎，只可惜此刻他的手软绵绵的使不上力，倒是与兔子的爪子一般无害。<br>
何潮生开始恶作剧般地吸吮他的手指，舌头掠过指缝，齿尖有意无意地划过柔软的指腹，引来对方一阵轻微的战栗，呜咽声愈发控制不住地满溢出来。<br>
他的眼睛似乎更红了。<br>
何潮生却好似毫无察觉，泛着淫靡油光的药油径直被悉数倾倒在了他的手上，又四散泼溅洒到了他身上，还有几滴落在了他的脸颊唇边。<br>
林峰登时剧烈地颤抖起来，灼烫的触感席卷全身却不敢去碰，只得微微收起湿淋淋的手指，另一只还未被侵蚀的手下意识伸出去攥何潮生的衣摆，却被他有意无意地躲开了。<br>
何潮生甚至略略后退，漠然注视着他的猎物无助挣扎。<br>
药效愈演愈烈，后庭更是燃起一阵难耐的空虚，引着那个隐秘的地方渐渐变得湿滑黏腻又一下一下地收缩。 潮水般汹涌的情欲像网将他越缚越紧，一次激烈的弹动后他脱力地倒在床上，急促而失控地大口喘息着，绝望又无助的目光再次望向了何潮生。<br>
就像是落入陷阱徒劳挣扎的兔子，不得不乞求设下圈套的猎人来获得解脱。<br>
何潮生却不紧不慢地挨过去，手臂撑在两侧将人困在中间。 他低下头凑上去，罂粟的味道再次扑面袭来——<br>
“想要吗？” 他嘶声问道。<br>
林峰仍在止不住地颤抖着，面色一派屈辱的潮红。却既不反抗也不回应，只睁大了眼睛望着他，红红的眼睛里泛着盈盈水光。<br>
何潮生却并不在意他是否真的做出回答，只自顾自地曲起林峰的一条腿，色情地抚摸着大腿内侧的肌肤，又顺势向上去揉捏细嫩的臀尖，被手掌包裹着的皮肤燃烧似的滚烫。手指划过尾骨，最后停留在那个隐秘的入口周围慢悠悠地打转。<br>
可惜了，他突然冒出来这样的念头，这里没有真正的兔子那样的毛绒尾巴。<br>
 <br>
那个敏感而脆弱的地方在陌生的触摸下畏惧地翕动开合，小股黏腻的热液不受控制地涌出，像是在准备着要被进入，在渴求着手指，或是什么其它的东西能够将其填满。<br>
何潮生却恶劣地停在了那里。 他又一次贴过去，将灼热的罂粟气息呼在了对方早已被染成血红色的耳边——<br>
“想要吗？” 他又一次低声问道。<br>
这一次他终于得到了回应，林峰闭紧了眼睛，却朝他那只作乱的手探过去，紧紧抓住了他的手腕。<br>
于是他借势将一根手指捅进了湿滑泥泞的穴口——就好像是林峰抓着他的手，主动把它放了进去一样。<br>
火热而紧实的内里热情急切地迎了上去，像是饥渴的旅人终于迎来了久违的甘霖，又像是被遗忘遗忘许久的乐土终于迎来了第一个前来享乐的人——迫不及待地要把一切奉献给他，只求能够让他多停留一刻。<br>
他又添了两指进去，三指并排插进去轻轻抠弄，旋转绞动着内壁再施施然地抽出，连带出一部分恋恋不舍的软嫩艳红。<br>
他那湿淋淋的、可怜兮兮的的猎物彻底臣服在几根手指的戏弄之下，前面的性器高高翘起，小股小股地吐着泪珠。 后面也不停吐露热液，蜿蜒顺着大腿流下，身下的床单早已一塌糊涂。<br>
这时何潮生碰巧擦过了里面敏感的那一点，惹得林峰整个紧绷了起来，漏出了一声甜腻的呻吟，铺天盖地的快感潮水般涌来，前端承受不住地射了出来。 他随即又完全松弛了下来，一深一浅地喘着气，后穴缓缓缩动着闭合，似乎以为一切已经结束了。<br>
见此何潮生几乎忍不住要大笑出声——他这天真而懵懂的玩具呀，竟然以为区区几根手指就是全部情事的结束，简直就像那些愚蠢的兔子，还没有真正的完成交配，就以为已经开始了孕育的过程。<br>
未给对方任何喘息的机会，他掏出自己那早已兴奋难耐的物件，直挺挺地一捅到底。<br>
即使熏香的药效还未完全散尽，粗暴的一下让林峰忍不住痛呼出声，好像整个人被死死钉在了床上。  粗大的性器在残忍而野蛮地进出着那个脆弱的洞口，他却还无力地紧抓着何潮生搁在一边的手，错误地以为能够由此阻止那东西在后穴的肆虐折磨。 殊不知这样只越发刺激了对方的欲望，像是嚎叫翻滚的滔天洪水，要将这一叶孤舟撕碎再吞食殆尽。<br>
一次凶狠的插送下，受尽煎熬的肠壁不管不顾地死死绞住了坚硬滚烫的性器，浓浊的jing液尽数交代在了深处。 屋里的云雾渐渐散了，温度降了下来，汗水却依旧掩盖模糊了视线。 何潮生泄了力般地吐了一口气，身型一软倒在了林峰身上，贪婪地把头埋在对方的肩窝里，双臂好似不由自主，又像是迫不及待地环绕在了身下人的四周。 怀中的人依旧被深埋在快感构筑的漩涡深处，不自知地往里缩了缩，代表着欲望的血色渐渐褪去，耳尖却依旧仿佛轻微颤抖着贴在何潮生的颊边。<br>
 <br>
这是完全属于他的，被外界抛弃被世人遗忘的茕茕白兔。 早就失去了本该存在的意义，只剩下部分凄楚而孤独的残缺灵魂，被他牢牢紧握禁锢在手掌之中。<br>
 <br>
只是不知道他会花多长时间，才会再将其彻底抛弃。<br>
 <br>
 <br>
—end—</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【龙虞】论红娘的自我修养（1）]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/long-yu-lun-hong-niang-de-zi-wo-xiu-yang/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/long-yu-lun-hong-niang-de-zi-wo-xiu-yang/">
        </link>
        <updated>2020-07-22T16:33:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>现代AU架空<br>
【暂坑】</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现代AU架空<br>
【暂坑】</p>
<!-- more -->
<p> <br>
 <br>
我叫孟烦了，是一个二十四岁的职业红娘。</p>
<p>现代社会日新月异，‘婚姻介绍人’也从以前浓妆艳抹通红两腮，脸上一颗大黑痣的中年大妈，演变成了如今衣着笔挺的男男女女，巧言令色口若悬河，把世间一对对原本孤独的灵魂引到（也可能是拖到）婚姻殿堂的大门口。</p>
<p>然而这些都和我没什么关系，因为从业三年，我还没成功撮合过一对情人。 论业务能力，别说是千百年前的那些老前辈，就连居委会大妈都能掏出兜里那身兼买菜记账介绍对象功能合二为一的小本本，把我按在地上来回摩擦。</p>
<p>“你缺乏信念，” 我的所长这样告诉我。 “婚姻之神赐给你敏锐的观察力和能言善辩的口才，你却在这里自怨自艾，埋没你的天赋。”</p>
<p>“你可拉倒吧，” 我嘴上没说，心里把这位上司从头到脚喷了个遍。 “好歹是个所长，不想着拉业务，整天只顾着和小卖铺老板的老婆调情，赖在办公室里吃盐水煮芭蕉，叶子还是偷偷从房东老太的树上薅的。”</p>
<p>“我是在发展客户，那位太太答应介绍六个未婚女性来所里相亲。” 所长吭哧吭哧啃着芭蕉叶子，呜噜呜噜地说道，他总是有他的借口。</p>
<p>等等，他是怎么知道我在吐槽他的？？？<br>
 <br>
 <br>
至于为什么我会从北京总部调到这个云南的边陲小城，自然是与我那糟糕的业绩有关。</p>
<p>我敢说我原来的老板已经忍无可忍，恨不得一直业绩为零的我能立刻从他的眼前消失。 但顾着我老爹的面子（也可能是念着我爹当初送他的那两条中华），最终还是一纸推荐信把我调到了这所禅达分店。 临走之前还掉了几滴眼泪，满脸都是终于摆脱了麻烦的如释重负。</p>
<p>也许真如我那缺德所长说的那样（尽管我很不愿意承认），我缺少对于红娘这个职业的信念。 换句时髦的话来讲，我不相信爱情。</p>
<p>经常在楼下摆摊的二道贩子迷龙曾经说，我看店里客户的表情，像是在看一群待宰的猪。</p>
<p>这话可真够难听，但我好像没法反驳。要不然所长怎么会一直不让我接客户，而是让我坐在前台打蚊子接电话，还要伺候那台嘎吱嘎吱摇摇欲坠的旧打印机。</p>
<p>所长说：“秘书就是副官，是左右手，是至关重要的三米之内。 这是一个光荣而伟大的任务。”</p>
<p>我基本上确信他这句话是在胡扯，他只是不想亲手给那个搞得人满手油污的破打印机换墨盒。<br>
 <br>
 <br>
正如同为什么禅达这样一个偏远的小城会有婚介所一般，我的所长也是一个来历不明的人。 就在我前脚踏进这个破破烂烂的婚介所，后脚这个空降所长便走马上任，成了我唯一一个同事兼上司。</p>
<p>进来第一句，他就说，“我是进了婚介所还是殡仪馆？”</p>
<p>一转头看到我，又补了一句：“我以为会见到月老，没想到是个铁拐李。” ——上班第一天我在门口崴了一跤，腿上的胶布还没揭，走路一瘸一拐。</p>
<p>那时我还不知道他是新来的所长，脑门子一热回他一句：“恁这死啦死啦的表情倒像是来买棺材的。”</p>
<p>正因为这句嘴欠，我的头衔被他大笔一挥从副所长变成了秘书，每月少领几百块钱津贴。</p>
<p>淦，所长他丫的不仅脸丧，还特娘的记仇。</p>
<p>然而不光是我嘴毒，我的所长看起来的确很丧，至少没有婚介人员脸上该有的朝气蓬勃和喜笑颜开。</p>
<p>不过，所长大概真是热爱这份职业——他研究客户档案的姿态，就像是个忘我的机械专家在钻研一支构造精密的枪。 他引用那些大人物的爱情宣言，那些鼎鼎有名的情诗时的表情，又好像一位痴恋的情人，对着那并不存在的恋人咏唱着炽热入骨的情话，两只灼灼发亮的眼睛几乎能让周围空气开始燃烧，再被所谓爱情的烈焰吞噬殆尽。</p>
<p>我对他这种莫名的狂热嗤之以鼻，却又不得不承认，恰好是他这份我所匮乏的热情，才使我变成了现在这条在红娘职业的海洋中一事无成的咸鱼。</p>
<p>况且，正因为有了所长，所里的生意才长势喜人，经费也滚滚而来。 我们甚至雇得起小餐馆老板蛇屁股给我们天天送午饭，具体好不好吃倒成了其次。</p>
<p>毕竟，什么菜都肯定比盐水煮芭蕉来的好吃。<br>
 <br>
 <br>
我不情不愿地承认了所长的能力，安逸而惭愧地享受着生意好转带来的种种福利。 归根结底，婚姻的定义对我来说依旧停留在一个书面词汇的空洞，爱情的概念好似城外江水之上无法散去的云雾，予人一种模糊而不真实的强烈感觉。</p>
<p>“没有经历就不能感受，” 我的所长翻着新客户的申请表格，老神在在地说，神情像是当地小电视台广告里卖假药的传销讲师。 “去寻找一份爱情，才能理解爱情与婚姻的含义。”</p>
<p>“您不能光嘴上天花乱坠啊龙大所长，” 我不置可否地反驳。 “理论知识一套一套的，您到现在不也还单着呢。”</p>
<p>“【心不同兮媒劳，恩不甚兮轻绝】啊，” 所长摇头晃脑地开始掉书袋。 “可遇而不可求啊，爱情……”<br>
他盯住一份表格不说话了。</p>
<p>我好奇地把脑袋挪过去，读着上面的字。 “诶，这是前两天刚开过来发展生意的那个虞大少的。 听他手底下人说是家里催婚催的烦了，过来办个会员走个过场，还大手笔办了个VIP。 不过他好像不让我们给他联系相亲……”</p>
<p>“爱情！” 我的所长突然声音高了一倍，斩钉截铁地宣布。 “我的爱情，就从现在开始。”</p>
<p>他拎着那份表格冲进了他的单人办公室，把我锁在了外面。</p>
<p>我愣在门外，半天说不出话，一个念头却渐渐在我脑海里成型。</p>
<p>我叫孟烦了，二十四岁，一个失败的职业红娘。 我的所长，我那疯癫与清醒共存，智慧与痴狂同在的婚介所所长龙文章，今天第一次干了件莫名其妙的疯事。</p>
<p>只是不知道会不会有下一次。<br>
 <br>
 <br>
——tbc</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【龙虞】论红娘的自我修养（2）]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/long-yu-lun-hong-niang-de-zi-wo-xiu-yang-2/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/long-yu-lun-hong-niang-de-zi-wo-xiu-yang-2/">
        </link>
        <updated>2020-07-22T16:33:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>现代AU架空<br>
【暂坑】</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现代AU架空<br>
【暂坑】</p>
<!-- more -->
<p> <br>
 <br>
我曾寄希望于所长那天发表的爱情宣言是一时神志不清的头脑发热，可事实证明，我错得离谱。</p>
<p>“我应该主动联系他，” 所长甩出一对老K，神情飘忽不定——这天上午没有客户，我们两个无所事事的员工加上同样无所事事的迷龙，三个人蹲在门口斗地主。 阴雨连绵的禅达恰好迎来了难得的阳光，在云层后面堪堪露了个脸。</p>
<p>东北佬迷龙正对着一手烂牌龇牙咧嘴，听到这话立刻一脸八卦：“啥、啥玩意儿啊？”</p>
<p>我忍住翻白眼的冲动：“甭理他，平时邪经念多了，看了几页纸，见了张照片儿就春心荡漾。”</p>
<p>“爱情是讲究缘分的，” 所长从兜里掏出那张被他翻来覆去看了好多遍又叠的四四方方的申请表，对我的话毫不理会。 “这就是缘分，是月下老头儿牵的红线。”<br>
我想，月老给所长牵的估计不是红线，是他脑子里某根不知道怎么搭错了的神经。</p>
<p>我扔出一副炸弹，“爷，先别说您这单相思到底有没有谱。 光从你手里那张表都能看出来，人家压根就没有处对象的愿望。”</p>
<p>没等所长出声，迷龙先来了兴趣：“诶你怎么看出来的？ 我以前就觉得干你们这行的特神，当年一个媒婆信誓旦旦地跟我说我能在南方娶着媳妇，结果真特娘的给她说准了。” 他说这话的时候一脸神往，连脸上贴的白条都跟着反光。</p>
<p>我：“……大哥，您说的那是算命的，跟我们八竿子打不着。”<br>
“那个先甭管，你先说你咋么看出来的。”</p>
<p>我拿过那张皱巴巴的表格，一条一条地跟他俩掰扯：“首先，你见过哪个报名相亲拿身份证照片敷衍了事的？ 第二，人家连个电话号码都没留，摆明了就是不想让人联系他。 第三，那个送表格的小跟班明确说了人家不要相亲还办了个VIP，意思就是【我只走个过场白白送钱给你当冤大头，就让这张纸在你们桌上吃灰吧】。”</p>
<p>最后，我给这段陈述来了个总结：“总之，您老人家没戏的。”</p>
<p>逻辑明确条理清晰，我都佩服我自己。<br>
 <br>
 <br>
我觉得我已经把话说得足够难听，也足够直白，可惜所长压根没听进去。 他又从我手里抢回那张纸，振振有词道：“没留电话号码，可是填了地址，寄信过去总是可以的。”</p>
<p>他突然站起来，一把扯掉额头上唯一一张白条：“我直接过去找他也是可以的。”</p>
<p>我这才意识到，虞啸卿在表格上留的地址，好像真的离我们店不远。</p>
<p>东北佬目瞪口呆，而我憋得无言以对。</p>
<p>或许真是冥冥中那扯淡的所谓缘分，让我那贼兮兮的死啦所长的红线缠上了对这一切无知无觉的，一不小心就在所长那神秘又混沌的感情世界里掀起狂风巨浪的虞大少。</p>
<p>而所长呢？ 所长他就像个大胆而张狂的推销员，东西还没做出来就敢拎着草稿到处忽悠。 同理之下，他自然也敢在刚认识一个人几分钟以后，就坚定不移地确信自己找到了爱情。</p>
<p>我更加认定，如果世上真有月老，那他一定是个常年酗酒浑浑噩噩脑子还缺弦的糟老头子。<br>
 <br>
 <br>
突如其来的狗叫声打断了这场乱七八糟的讨论。 所长亲养的狗肉甩着舌头颠颠朝我们跑过来，后面跟着气喘吁吁的豆饼——迷龙的小学徒，所长用几块钱的时薪收买他帮忙遛狗，以免客人进店的时候面临漫天飞舞的狗口水。</p>
<p>豆饼把牵狗的绳子塞到我手里又缠了几圈，嬉皮笑脸地冲我伸手，两排大牙亮的晃眼。</p>
<p>我用没抓绳子的手在兜里掏了半天，才摸出几个钢镚递给他，同时让他省着点花，因为很快我们就开不起这个工资了。</p>
<p>豆饼的脸一下就塌了下来。 我指指所长，开始往话里投毒：“因为老板准备改行，不当媒婆了，要去蹲守人家门口要饭。 就最近搬来的，外面瞅着贼气派的那家。”</p>
<p>豆饼的眼睛顿时瞪得跟狗肉一样圆：“可是他们好像是要走嗷。 我刚才路过，看见他们正往车上装箱子咧。”<br>
我还没来得及说话，就几乎听见“砰”地一声——所长像一枚穿甲弹一样冲了出去。 紧随其后的，是精力旺盛又忠心耿耿，永远跟随主人的狗肉。</p>
<p>当然还有，被狗绳拽着的，被迫一起冲出去的，倒霉透顶的我。<br>
 <br>
 <br>
 <br>
我不知道所长什么时候对禅达的街道这样了解——他像猎豹一样敏捷地穿过一个个胡同小巷，没有丝毫犹豫。 我忍不住怀疑他是否在脑海里提前演练了上千遍两地之间的路线，好能以最快的速度赶到他那虚无缥缈的、看了一眼照片就莫名认定的爱情身边。<br>
 <br>
只是没想到来得这么快——我的所长终于干出了第二件莫名其妙的疯事儿。<br>
 <br>
 <br>
在快速拐过街角的时候我那只脚又狠狠扭了一下，但我已经没空顾及了——我们来到了所长日思夜想的，虞啸卿的院门口。 正如豆饼所说，门口停着一辆吉普车——一辆及其气派的，体面得能用在阅兵仪式上的那种——最后上车的人刚刚关上了门，车已经准备开动……</p>
<p>正当我以为没戏了的时刻，所长用一个可以媲美奥运冠军的，极其迅速的闪身动作绕了过去，在最后一刻挡在了车前。<br>
 <br>
 <br>
我敢说汽车开动和所长的突然出现是同时发生的——整辆车明显在原地猛地颤抖了一下。 而在这个几乎像是碰瓷现场的场景里，很快从驾驶座那边下来一个人——正好是那天递表格的小跟班。</p>
<p>小跟班操着一口川普，满是惊魂未定的气急败坏：“你要死咯！”</p>
<p>这出闹剧的另一位主角，整个场景的第二焦点（尽管他自己并不知道）——虞啸卿也从车上跳了下来。 他没有跳脚骂人，但从背后都能感觉到他的愤怒，仿佛随时能举起枪，一梭子打穿面前这个人的脑壳——如果他有枪而且不犯法的话。</p>
<p>我一瘸一拐地，扯着上蹿下跳的狗肉，尽量不使自己引人注目地绕到旁边，打算在死啦所长不花钱就请我看的这场大戏里当一个无声无息的观众。</p>
<p>而到这时我才真正有机会打量所长的暗恋（也可能是明恋）对象。 虞啸卿从头到脚是一板一眼的棱角分明，寻常的白衬衫卡其裤生生教他穿出了刀砍斧劈的架势，锋锐得几乎能把周围的空气都尽数撕碎，好像环绕在他周围的不是恬静安然的乡间小城，而是腥风血雨的前线战场。</p>
<p>不管怎么看，都和我那没边儿没沿儿的，站没站相坐没坐相的颓废所长格格不入。</p>
<p>然而至少有一点是肯定的：真人比身份证好看是亘古不变的永恒定律。</p>
<p>我又往车里看了看，其他人也是一脸白天见鬼的惊吓表情。 后座上的老头正喘着粗气，上下摸索着找他的药瓶。</p>
<p>这下我确信，在我从业至今目睹的所有相亲现场里，所长刚刚贡献了我所见过最糟糕的登场亮相。<br>
 <br>
 <br>
终于，虞大少念出了他在这场戏里的第一句台词：“你……哪位？”<br>
他是咬着牙说的，我真害怕他把自己的后槽牙崩碎了。</p>
<p>面对即将袭来的狂风暴雨，所长却是一副熟视无睹的样子。 他露出一个小心翼翼的，几乎可以说是谄媚的职业笑容。</p>
<p>“虞先生是吧，我是禅达婚介所的所长，龙文章。” 他甚至摸出一张名片递了过去——用复印纸打印，由他的秘书我一张张剪出来的“名片”，像个念中学的生瓜蛋子递出去人生的第一封情书。</p>
<p>虞大少几乎是愣了一会儿，才伸手接过了那张可怜兮兮的小纸条。 如果说他刚才的表情是在看鬼，现在就是在看神经病了。</p>
<p>所长冷不丁提高嗓门儿，自顾自地继续说道：“您之前在我们这里办理了特殊会员，可是用户信息没有填写完整，所以我们——” 他侧了侧头，给了我一个露脸机会，“——特地来拜访跟进一下。”</p>
<p>且不说这话在职业上的无懈可击，他这番说辞在虞啸卿身上的效果堪称是戏剧性的。 虞大少的怒火登时被铺天盖地灭了个彻底，甚至变得有些失措。 他立刻瞪向那一口四川腔的小跟班——很明显这事本来应该只有他们两个知道。</p>
<p>小四川这下也有点慌。 他急赤白脸地剜了我一眼，又刻意压低声音冲着所长说道：“不是说好了就搁那里不用你们管嘛……”</p>
<p>然而一切试图掩盖的伎俩此刻已经无济于事。 很快，从车里传来了声音——后座上的老头这时候已经不喘了，变成了吭哧吭哧的笑，是那种很熟悉的，长辈亲戚笑话小孩用的那种笑——那种听着毫无恶意，却怎么都让人恼羞成怒的笑。</p>
<p>而虞啸卿此时此刻也的确称得上是恼羞成怒，自觉出了洋相的虞大少瞪着眼睛，半天才挤出一句：“我很忙。”</p>
<p>所长的笑容灿烂得几近猥琐：“不如您择一时间造访本店，我们好就您的择偶意向进行进一步探讨。 今天不行，明天后天也可以。 大后天怎么样，实在不行就下星期……”</p>
<p>车里的老头已经笑得上气不接下气。 虞大少这下被他怄得一句话也说不出来，临了恶狠狠抛下一句“随便你”，只是本来是威胁的话此刻却显得少了一大半气势。 他看也不愿意再看我们一眼，径直上车准备开走。<br>
所长跟在缓缓启动的车屁股后面，嗓门还是丝毫不减：“那就定了！下星期六下午三点半！”</p>
<p>他还夸张地挥着两只胳膊：“我等你啊！”</p>
<p>吉普车即刻加速绝尘而去，喷了我俩一身尾气。<br>
 <br>
 <br>
我们俩人一狗慢悠悠地往回走。 我还没从刚才的一系列“剧情”里反应过来——我的所长艺高人胆大，空手套白狼硬把生米煮成熟饭，竟真的捞到了和虞大少的第一次约会。</p>
<p>所长路上一句话都没再说，狗肉围着他上蹿下跳地摇尾巴，我却几乎能听到他那构造诡异的脑袋里疯狂咔嗒作响的声音。</p>
<p>回到店门口，迷龙和豆饼正一人一个捧着本该属于我们的午饭，呼哧呼哧吃着正香。 抬头看到我们，东北佬鼓着腮帮子，一脸的理直气壮：“凉了怪可惜的。”<br>
所长却充耳不闻，直接上楼钻进了他的办公室，整个下午都没再露面，只剩我们三个无所事事的人继续互甩扑克牌。</p>
<p>我知道，所长一定在计划着，计划他那非比寻常的第一次约会。<br>
 <br>
 <br>
当然，前提是人家得来，而且不会上来就给他一个大耳刮子。<br>
 <br>
 <br>
 <br>
——tbc</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【龙虞】论红娘的自我修养（3）]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/long-yu-lun-hong-niang-de-zi-wo-xiu-yang-3/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/long-yu-lun-hong-niang-de-zi-wo-xiu-yang-3/">
        </link>
        <updated>2020-07-22T16:33:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>现代AU架空<br>
【暂坑】</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现代AU架空<br>
【暂坑】</p>
<!-- more -->
<p> <br>
 <br>
 <br>
接下来的几天过得平平淡淡。 突如其来的相亲现场不会天天都有，所里又回到了一如既往的按部就班和了无生趣。</p>
<p>我那条被狗肉在狂奔中扭伤的腿疼的厉害，好像脚底板到大腿根每一处都在叫嚣着它们遭受过的虐待。 直到周五，我发现实在不能再拿胶布条子糊弄自己，于是找所长开条——毕竟我这个应该算工伤。</p>
<p>所长毫不犹豫地拒绝了我，“被狗拽伤不在工作范围之内。”</p>
<p>我据理力争：“诶不是，就算不在五险一金里，这狗不是你龙大所长的吗？ 您老人家以私人名义也该表示表示吧。”</p>
<p>所长露出一个为难的表情，“我在经济上实在是无能为力爱莫能助，要不，我按住狗让你踩一脚解解恨？”</p>
<p>我气愤于所长的铁公鸡（以及对他的好兄弟狗肉毫无义气），又想了想狗肉那张狗嘴里淌着口水的锋利獠牙，果断地放弃了。<br>
 <br>
 <br>
病假条要不到，病还是要看。</p>
<p>我一瘸一拐把自己弄到了禅达唯一的小诊所。 细条条瘦巴巴的郝老医生把了个脉，拿起笔颤颤巍巍地开了张药方。 年轻的上官医生，也就是迷龙的老婆，在一旁把我的脚裹得像个木乃伊。</p>
<p>“肌肉拉伤，没有撕裂，” 她经验老到地说， “拉伤部位冰敷消肿。”</p>
<p>郝老医生用充满同情的眼光看着我，语气沉重地补充：“如果实在疼的不行了，开的止疼药记得吃两片，临了少遭点罪。”</p>
<p>我浑身鸡皮疙瘩乱飞，郝老头儿看我的眼神好像我已病入膏肓，我暗暗祈祷自己不会年纪轻轻就需要临终关怀。</p>
<p>好在上官医生及时救场，“你别见怪，我们这一年到头来不了几个病人，只能说是禅达人民太过健康。”</p>
<p>我怎么觉得她的语气听起来有点失望。</p>
<p>她又递给我一张宣传单，“这是我们诊所的业务介绍和联系方式。虽然跟病人说【欢迎再来】不太道德，但是记住，有病别憋着。”</p>
<p>我快速看了一眼，上面各种跌打损伤疑难杂症密密麻麻写了一堆，竟然还有美容养生和心理辅导。</p>
<p>上官医生颇为自豪地点了点最后一项，“专业心理咨询，我有资格证书。”</p>
<p>我对此保持怀疑态度，因为迷龙的生意里包括帮人办假证。<br>
 <br>
 <br>
我又一瘸一拐地把自己弄回了家，第二天照常上班。</p>
<p>不是我有多敬业，是因为没批病假领不到工资。</p>
<p>我还是做了最后的努力——拖着腿夸张地在店里挪来挪去，试图激起所长那大概所剩无几的同情心。</p>
<p>然而所长似乎看穿了我的心思，一早上都没从办公室里出来。 我的计划不仅没达到预期效果，反而大大娱乐了门口那帮来来往往的混球。</p>
<p>我彻底泄了气，一屁股坐在前台那张摇摇欲坠的办公椅上，使劲拿笔戳着今天的预约记录。</p>
<p>周六总是比平时要忙——早上来了几个相亲的小年轻，还有两个报名填表的新客户。 午饭前还有位陈先生，而下午只有一个预约，是……</p>
<p>星期六下午三点半是虞啸卿。</p>
<p>我敢肯定这条是所长写的，因为我压根不相信虞啸卿会来。 死啦所长躲在屋里少女怀春一般翘首以盼等着情郎相会，结果发现被放了鸽子的悲惨场景在我脑子里略带刻薄地过了一遍又一遍，顿时让人感觉解气不少。<br>
 <br>
 <br>
这时，有人推门进店，看来是陈先生早到。</p>
<p>一抬头却发现，来人是个年轻姑娘。</p>
<p>“请问，婚介所是这里吗？” 她也一口川普，但给人的是另外一种感觉——我很酸腐地联想到了竹林里沙沙掠过的风，以及石缝间潺潺流下的山泉水。</p>
<p>不像那个跟班小四川，张嘴就是咄咄逼人的冲，像个趾高气扬的朝天椒。</p>
<p>我回过神，转头在堆积如山的纸堆里翻找着，“预约记录里写的是陈先生……您……没预约吧？”</p>
<p>她没回答我的问题，自顾自地说了下去：“我叫小醉，小醉姓陈。”</p>
<p>“最好的最？”</p>
<p>“不不不，” 她摇头。 “喝醉的醉。”</p>
<p>她从包里掏出一个相框，镶着一男一女两个小孩的合影——照片微微泛着黄，看来已经有些年月。<br>
“这是我，这是我哥。” 她指了指上面两个小小的人影。 “我和我哥一起长大，爸妈去得早，我们相依为命。 哥哥到禅达讨生活，带我一起从老家过来。 这里常有旅客过来玩，他做导游，一次能带很多很多人。 他还借了笔钱，说……说要在禅达开家店。”</p>
<p>我胃里突然涌上来一种十分不好的感觉。</p>
<p>“那天我哥又带人去山里，正赶上暴雨，下了好几天才停，才能进山找人……”</p>
<p>我知道她说的是哪天——这还是几个星期前的新闻。 接连暴雨导致山洪，进山的一个旅游团被困，游客幸免于难，导游却不知所踪。 寥寥数语挤在报纸版面一个四四方方的豆腐块里，篇幅还不如旁边那则花边新闻。</p>
<p>小醉的声音细不可闻，“他来不了啦。”</p>
<p>我觉得头皮发麻，舌头像打了结，张开嘴却发不出一丝声响。 但这未必不是好事——就算能发出声音我也不知道该说些什么。 如果我是她的熟人，我可能会劝她节哀顺变。 如果我是个冷漠的陌生人，我会让她赶紧离开。 可我是个一事无成的红娘，狠不下心完全无动于衷，又做不来古道热肠。 只能直愣愣地坐在这里，把她的不幸悉数听完，然后意识到自己无能为力。</p>
<p>我只是个一事无成的红娘，我帮不了她。</p>
<p>我唯一能做的，就是给迷龙的老婆打个电话，让这个资质存疑的心理医生（同时是我唯一认识的女性）来提供点帮助。</p>
<p>上官医生很快赶到，小心翼翼把人领走。 不管怎么说，她比我更适合做陈小醉的倾诉对象。</p>
<p>然而我心里明白——我相信上官医生自己也知道——我们都帮不了她。 这个时候她最需要的不是恋爱建议，不是心理辅导——这些虚无缥缈的东西的作用，对她而言可能还不如一张六合彩彩票。</p>
<p>那幅合影被她遗落在了前台办公桌上。<br>
 <br>
 <br>
之后我胃里一直翻江倒海地难受，午饭吃得兴致缺缺，连猪肉炖粉条也没能打动我。 蛇屁股对此极为不满，用一段夹杂着广东话的激情演讲斥责我对他的劳动成果极不尊重，离去前言语间还隐约暗示要涨下个月的伙食费。</p>
<p>我只端着饭盒发愣。</p>
<p>所长大约是发觉了我的不对劲。 在夹走了我饭盒里所有的肉之后，他隔着桌子把脑袋凑过来，上上下下瞅了我好几眼。</p>
<p>“你是犯了什么毛病？” 最后他这样问我。</p>
<p>我没心思搭理他，所长也没再问。 我不知道这算不算是他的善解人意，也许只是因为今天有更重要的事，让他无暇顾及小秘书那些无关紧要的小小烦恼。</p>
<p>现在是下午一点半，距离所长的约会（但我觉得是心碎）时间还有两个小时。<br>
 <br>
 <br>
我无论如何也不信虞啸卿会赴这个约，但是所长明显深信不疑——连我都想不通他是哪里来的自信。</p>
<p>剩下的两个小时被我们用来打扫店面，连东北佬都被迫配合搬离了他的摊位——虽然作用不大，但我们现在至少看起来像个正经事业单位了。</p>
<p>兴许是上午的事情让我有些多愁善感的伤情，我竟开始有点不忍心看到所长被放鸽子的场景。</p>
<p>“您别抱太大期望，” 我把泼冷水的话裹在嘴里磨了半天才吐出来，“人家说不定那天就把你当个笑话看，转头就把这给事忘了。”</p>
<p>所长定定地看向我，“你觉得他不会来吗？”</p>
<p>我刚想说人家怎么可能会来，下一刻我就听见了引擎轰鸣的声音。</p>
<p>星期六下午三点三十分整，虞啸卿的吉普车准时停在了禅达婚介所门口。<br>
 <br>
 <br>
就算是有个人跑过来告诉我蛇屁股是我同父同母的亲哥哥，我也不可能像现在这样震惊。 所有的逻辑常理此刻都好像被一个全垒打敲出了我的脑壳——虞啸卿竟然真的准时来了。</p>
<p>所长已经颠颠地迎了上去，一副本该如此天经地义的样子。</p>
<p>我开始怀疑所长是不是有什么神奇的能力，能感染周围的人一起陪他干那些莫名其妙的疯事儿。</p>
<p>亦或真的是因为——尽管我觉得这个想法很惊悚——所长真的成功引起了虞大少的兴趣，不管是从好还是坏的方面</p>
<p>然而，不管虞大少疯没疯，小四川肯定没有——他满脸都写着【来这一趟纯属浪费时间】，只不过不敢在他老板面前表现出来而已。</p>
<p>虞啸卿没有费心和我打招呼，看来他此行的注意力全在所长身上。</p>
<p>我心下明了——这位大少爷有些孤芳自赏，从来也只活在自己那光鲜亮丽的小世界里。 但所长，我那不走寻常路的鬼才所长，成功在这个小世界精美华贵的幕布上撕开了一个口子，不大不小正好够他悄无声息的溜进去，在虞大少的记忆里留下点别扭却明显的痕迹。</p>
<p>而现在所长的下一个挑战是怎样保持虞大少的兴趣，好让自己不会像蟑螂一样被扫出去。<br>
 <br>
 <br>
所长从没规定会面时间我不可以打扰，所以尽管他们关上了办公室的门，我仍然理所应当地听起了墙角。</p>
<p>像所有普通的恋爱咨询那样，开场的永远是稀松平常的寒暄：<br>
“虞先生在禅达做什么生意？”<br>
“商业机密，无可奉告。”<br>
“之间有过感情经历吗？”<br>
“你管的着吗？”<br>
“平时有什么兴趣爱好吗？”<br>
“这同你有什么关系？”</p>
<p>我在门外忍不住捂脸——这是我从业生涯里听过最糟糕的咨询对话。 与其说是咨询不如说是审讯，还不知道谁审谁的那种。</p>
<p>“虞先生，” 我几乎能想象所长耷拉着脸的无奈。 “ 安排相亲首先要看双方合不合拍，我总要知道一点您的个人情况吧。”</p>
<p>屋里一阵短暂的沉默，过了一会所长继续问：<br>
“虞先生大学里读什么专业？”<br>
“……法律及工商管理。” 总算是好好回答了一个问题。 “龙所长是在大学读心理学？” 甚至还有来回。<br>
“是，兼社会学和文学。”<br>
“龙先生，你的学问比我高深。”<br>
不得了，虞大少竟然夸了一句。 我已经能预想到所长那腼腆里带着娇羞的扭捏表情，忍不住哆嗦了一下。<br>
 <br>
 <br>
我本想继续听墙角，可惜小四川横插一杠被打断了。</p>
<p>“你怎么偷听别人讲话咯，” 还是那口辣椒味的川普。 “涉及隐私的东西你们不用签保密协议吗？”<br>
我正大光明地翻了个白眼——如果在其它地方，我可能真的被他一本正经凶巴巴唬人的气势吓到。 但这里是我的地盘，屋里还坐着他的老板。</p>
<p>没法继续听墙角，我只好下了楼，在小四川的注视下摆弄那台嘎吱嘎吱的打印机。 我嘎吱嘎吱地印，他悄无声息地瞪，我们达成了微妙的平衡。<br>
 <br>
 <br>
会面一贯只有四十五分钟，像小学生上课一样，因为所长觉得时间太久容易让双方互相丧失兴趣。</p>
<p>我看着他们两个下楼走到门口——死啦所长和虞大少两人都没什么表情，瞧不出谈话到底发展成了什么结果。 小四川却是再也不用和我大眼瞪小眼的如释重负。 他急急忙忙去发动车子，仿佛一刻也不愿意多待。<br>
我翻出预约记录询问地看向他俩——所长的成果就取决于虞啸卿肯不肯再来。</p>
<p>可惜答案是否定的。 看来虞大少在四十五分钟里就对所长失去了兴趣，不留情面地举起扫帚准备把人扫地出门。</p>
<p>我看着所长目送虞啸卿上车离去。</p>
<p>我踌躇了一会，支支吾吾想出点安慰的话——我一向不擅长这个。</p>
<p>所长听我费劲把话说完，却是一脸坦然：“他是说不会参加相亲，可是他留了电话号码，【方便我们按照形式定期打个电话交差】。”</p>
<p>他大爷的，所长他取得了不是一星半点的交流成果，我却傻了吧唧地浪费了一堆感情。</p>
<p>“培养感情是件来日方长的事”，所长装模作样地拍了拍我的后脑勺。 “小孟秘书，你要学的东西还很多。”<br>
 <br>
 <br>
 <br>
——tbc</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【龙虞衍生】【罗阳x向菩明】窥光（上）]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/long-yu-yan-sheng-luo-yang-x-xiang-pu-ming-kui-guang-shang/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/long-yu-yan-sheng-luo-yang-x-xiang-pu-ming-kui-guang-shang/">
        </link>
        <updated>2020-07-22T14:48:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>《刑警本色》crossover《雪琉璃》<br>
文中情节与原剧并无关联，私设魔改一大堆<br>
【暂坑】</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《刑警本色》crossover《雪琉璃》<br>
文中情节与原剧并无关联，私设魔改一大堆<br>
【暂坑】</p>
<!-- more -->
<p> <br>
 <br>
1.<br>
罗阳不记得是什么时候第一次出现杀人的念头。<br>
 <br>
也许是当他的竹编被踩的粉碎，也许是他的白米被踢翻撒了一地。 晶莹圆润的米粒落在地上，光滑的表面倒映着苍白灰暗的天空，嘲讽着他的一事无成。<br>
 <br>
亦或是因为那些影片——血肉横飞枪林弹雨的画面烙进他的脑海，在黑暗里编织起一个又一个充斥着血腥而暴力的妄想，再组成一个个黑暗的、酣畅而狰狞的梦。<br>
 <br>
名为杀意的种子在他心里生根发芽，而他任由这颗种子长出的毒藤在他体内肆意攀缠生长。<br>
 <br>
他沉浸在那些梦里，想象自己扮演着那些残忍而张狂的角色，凶恶又危险，在阴暗逼仄的角落里寻找同类，习惯做徘徊在黑影中的夜行动物，渐渐忘记如何在太阳下行走。<br>
 <br>
在卑微的现实里，他从更迭交错的幻想中得到满足。<br>
 <br>
他想要一把枪，想手里有枪会给他尊严——从未有过的被惧怕敬畏的感觉，不必生活在恐惧与欺凌中的轻松。<br>
 <br>
这种想法如蛇蚁般啃噬着他，直到他又一次被人打倒在地，被那个最恶劣的、最热衷于欺负他的地痞头子踩在脚下。<br>
 <br>
“老子看见你就来气！” 那个叫“宋哥”的一脚踢在他身上，伴随着手下一阵哄笑，“他妈的有多远给老子滚多远。”<br>
 <br>
罗阳痛得躺在地上缩成一团，心说我也不想见到你，为什么老是揪着我不放？<br>
 <br>
“人果然不能太老实了，” 他满怀愤恨地想。<br>
 <br>
为什么总针对他？ 因为他软弱可欺，因为他孤立无援，因为他敢怒不敢言。<br>
 <br>
着实可恶，着实可恨。<br>
 <br>
于是他听见脑海里有个声音对他说：<br>
 <br>
——“那就把他们都杀了吧。”<br>
 <br>
 <br>
2.<br>
罗阳开始构思他的复仇。<br>
 <br>
他果真搞到一把手枪——54式，大口径。<br>
 <br>
白天他偷偷跟在目标后面寻找机会，晚上溜出去躲在铁轨附近练枪。 火车经过的嘈杂声掩盖了枪响，昏暗之中他从废弃的土墙上似乎看见了仇敌的影子。<br>
 <br>
他不断幻想那些羞辱他的地痞流氓趾高气扬的丑陋脑袋被大口径手枪的子弹打个粉碎，而他就握着枪立在飞溅泼洒的鲜血之下，满眼刺目的猩红色化作云雾，为一场复仇华丽谢幕。 他不知疲倦地练习，每一次命中都带着病态的兴奋，预想的复仇场景在脑海中一遍遍循环。<br>
 <br>
“我一定要杀了他，” 每次扣动扳机他都要默念一遍——凶狠的念头是最好的养料，能让杀意疯狂滋生增长。<br>
 <br>
几个星期过去，终于让他在某天黄昏时刻找到了机会。<br>
 <br>
为首的恶棍就在楼上的酒馆里——这里简直天衣无缝；位置处在偏僻的街角；四周行人寥寥无几；透过橱窗可以看到店里几乎没有其他顾客，而对方已是酩酊大醉。 他可以悄无声息地溜上去，先发制人地开枪，再趁他们反应过来之前，顺着小巷子逃走。<br>
 <br>
然后……然后他去流浪，远走高飞，当一个彻底的亡命徒。<br>
 <br>
“无所谓，” 他漠然地想，“不可能比现在这种任人欺负的生活要差。”<br>
 <br>
反正他的人生早已是暗无天日的一滩烂泥。<br>
 <br>
夜幕即将降临，残余的夕阳把天边染成一片阴沉的暗红，随时都会被黑夜吞噬。 罗阳怀里紧握着枪几乎僵硬的手渗出汗水，冰冰凉凉的，散发出一股浓烈的金属味道，乍一闻上去很像血腥味，激得他一阵后颈发麻。<br>
 <br>
他发觉自己整个人都剧烈地颤抖起来，不知是因为恐惧还是激动，如同被从他心里长出的毒藤裹挟住一般，引着他机械而僵硬地一只脚踏过路肩，就要向着对面走去。<br>
 <br>
他藏在怀中的那只手开始缓缓向外抽出……<br>
 <br>
然后他就被从侧面冲过来的自行车撞得差点飞了出去。<br>
 <br>
 <br>
3.<br>
这一下撞得委实不轻，罗阳感觉自己几乎要散架了，趴在地上半天爬不起来，身上每一处关节都叫嚣着抗议。  <br>
他的枪也脱了手，落回怀间的口袋里。<br>
 <br>
“真对不起，” 骑车的人忙不迭道歉，手忙脚乱地拉他起来，“刚才下坡刹车好像坏了。”<br>
 <br>
罗阳踉踉跄跄地被他拽起来，拼命忍着想骂人的冲动，一抬头却看到那人浅蓝色衬衫上的警衔和领花。<br>
 <br>
他感觉像是有块冰滑进胃里。 在这样一个日子里，他偏就惹上个警察。<br>
 <br>
他在市场里不是没和警察打过交道——在他眼里他们是冷漠而疏远的，在他被人欺凌的场景里扮演着事不关己的过路人，说几句不痛不痒的废话。 他们看向他的眼神总是怀疑和误解，更多则是居高临下的蔑视，好像把他当做鞋尖上的泥巴。<br>
 <br>
面前这人语气却是和善的；看起来也年轻，绝对不会比他大多少。 下垂的眼角仿佛眉眼间时刻都带着笑意，即使在傍晚冷硬而晦暗的天光下，也显出几分柔和的温润。<br>
 <br>
按理说这样该让人感到亲切，然而罗阳对面前这人只有戒备，单因为那身警服的缘故。<br>
 <br>
地上还有几捆翻倒在地的书——显然是这人骑车时带的，它们的重量毫无疑问增加了相撞带来的冲击。<br>
 <br>
方才的骚动迅速引来一小群围观的路人，有几个好事的发出了“警察撞人了”的阵阵嘘声。<br>
 <br>
那人的脸上歉意更甚：“实在对不起，您没有受伤吧？ 要不我带您去医院看一看？ 还是您要上我们所里反映下情况？”<br>
 <br>
罗阳只匆匆摆了摆手——他从不擅长与人打交道，更何况这人还是个警察。 对方表现出的关切也让他无措，把头埋得低低的，慌乱地去捡地上的书捆，只求避开对面投过来的目光。<br>
 <br>
“您不用动的，” 那人忙伸过手去接，“我自己来。”<br>
 <br>
好巧不巧，捆书的绳子偏偏毫不客气地啪嚓一声断了，散落的书本狠狠砸在罗阳的脚上。<br>
 <br>
人群中不知从哪里爆出一声不厚道的大笑。<br>
 <br>
罗阳捂着脚后退好几步，避开了对方试图帮扶的手。 接二连三的剧痛下，即使他平常再怎么窝囊，此刻也有一团按捺不住的怒火噼啪作响。<br>
 <br>
而醉醺醺地离开酒馆扬长而去的“宋哥”，成了压垮骆驼的最后一根稻草。<br>
 <br>
就是因为这个警察那该死的自行车，不仅使他精心计划的“行动”竹篮打水一场空，还差点撞断他好几根骨头。<br>
 <br>
罗阳觉得面前这人明明长得十分端正的脸无比讨厌。<br>
 <br>
 <br>
4.<br>
“多谢你还帮我把书送回来，” 那人推着车感激地对他道谢，“请务必过来坐坐。”<br>
 <br>
罗阳拎着书，气闷地不想说话——他完全沉浸在失败的带来的恼怒和挫败里，稀里糊涂就跟着去了这个警察的住处。<br>
 <br>
他们来到一处颇为整齐的小区。 快入夜了，随着街灯渐渐亮起，住户们或是在家做饭，或是悠闲地在花园楼道间穿梭交谈，四处弥漫着安逸而祥和的烟火气。<br>
 <br>
路上频频有人停下来与那人打招呼——“小向下班啦”、“向所长回来了”的问候声此起彼伏，显然与他十分熟稔，那人也不厌其烦地接连微笑着回应。<br>
 <br>
“你还是所长？” 罗阳忍不住问他。<br>
 <br>
“是啊，” 那人竟有些不好意思起来，“上个月才调到这来的。”<br>
 <br>
他像是突然想起来什么似的：“哎呀，这半天了还没自我介绍，我叫向菩明，” 他又露出一个友善的微笑，“你叫什么？”<br>
 <br>
“罗阳，” 罗阳只把头埋得更低，空着的那只手使劲绞着衣角，低声咕哝着回了一句。<br>
 <br>
这人哪里像个警察，结果他妈的还是个所长。<br>
 <br>
没来由地他开始感到一阵焦躁。<br>
 <br>
向菩明放好自行车后领他上了楼，在一扇门前掏出钥匙开锁。<br>
 <br>
“我一直一个人住，自从搬到这还是第一次有客人来，” 他快活地说，“请进，随便找地方坐。”<br>
 <br>
房间不大，却收拾得异常整洁。 天花板投下的灯光是温暖的橙色，与窗外的万家灯火两相呼应。<br>
 <br>
向菩明放下书就跑进厨房泡茶，留罗阳一个人在客厅里拘谨地乱转。<br>
 <br>
这里有着罗阳想象中所有客厅该有的东西——双人的布艺沙发配着茶几，电视旁边放着书架，里面塞满了更多他看不懂的书，还摆一只精巧的、看着像是古董的青瓷瓶子，上面的光泽轻柔圆润。<br>
 <br>
或许这样的地方才能被称之为家。<br>
 <br>
这搞得他莫名烦躁，只觉得自己与周围的一切格格不入。<br>
 <br>
二十年来他所习惯的是鱼龙混杂的出租屋群、肮脏扔满烟头的街道和狭小的房间。 阴暗的角落里满是蛛网和尘灰，破败拥挤的屋檐之间挤不进一线阳光，周遭弥漫的是烟灰和廉价酒精的味道。 人们相互之间并不亲近，也从不打招呼，只在深夜共享着那些混乱嘈杂的声响——咒骂、争吵或是哭泣，以及酒醉时颠三倒四的呓语。<br>
 <br>
住在那的人同他一样，日复一日地为这样或那样的原因挣扎，在迷茫和恇怯中挥霍着循环往复又令人厌倦的时光，再甘于沉沦暗无天日的绝望，找到一千一万个理由堕落。<br>
 <br>
而现在这样的氛围陌生且突兀，越来越强烈的不安与焦虑几乎要使他窒息，不熟悉的感觉让他厌恶得反胃。<br>
 <br>
这时向菩明端着茶进来。 罗阳不懂茶叶，只觉得那气味香得很，可惜此时再香的气味也挡不住他胃里的翻江倒海。 他踌躇得很，愣愣地端着细薄的白瓷茶杯，拿不准该对这件脆弱的易碎品从哪下口。<br>
 <br>
他犹犹豫豫地悄悄抬头，看见对面丝丝热气从向菩明的杯子里氤氲开来又缓缓升起，缭绕着亲吻着他的脸颊，半遮半掩地笼罩着他的侧影。 视线略略向下，能看到他的领带松了，露出最上面没有系上的第一颗纽扣，和若隐若现的，和他手里的白瓷杯子一般精致的一截锁骨。<br>
 <br>
他赶紧把视线移回到自己的杯子上，只觉得脸上火辣辣地发烫。<br>
 <br>
一定是因为茶里冒出的水汽太热了。<br>
 <br>
向菩明明显很想同他聊一聊，而他也确实这样做了，可惜罗阳实在是个太差的谈话对象——向菩明望着他，他低头望着杯，问一句答一句，决不肯多说一个字，除了不是在派出所几乎和审讯没什么区别：<br>
 <br>
“你住哪里啊？”<br>
“……郊区。”<br>
“在做什么工作呢？”<br>
“……没工作。”<br>
“……那是还在念书吗？”<br>
“……早退学了……”<br>
“……”<br>
 <br>
向菩明话音里隐隐有了几分无奈。<br>
 <br>
罗阳很讨厌这些问题——早就有许多人带着促狭的口吻不怀好意地问过他。 他们热衷于挖掘他的不幸来娱乐自己，有滋有味地咀嚼后再嫌恶地吐掉，用故作同情的假惺惺来嘲讽他窝囊又失败的人生。<br>
 <br>
但向菩明又与他们不一样——他是那样的热情，几乎让罗阳以为这个人要把自己当作朋友。<br>
 <br>
而下意识地，这样的想法几乎要让他呕吐。<br>
 <br>
他刻薄地想着向菩明才是能完美融进这样氛围的人——他所厌恶的那种没有烦恼的、对自己世界之外的一切全无认知的愚人。 这样的人才能和谐地置身于这样的房间里，这样的灯光下，无知无觉地捧着白色的瓷杯子，带着虚伪的关心和空洞的假笑与一个素昧平生的人闲话家常，好像真的会对他的事感兴趣一样。<br>
 <br>
这些人是光，是高高在上目中无人的光，不管明亮或是微弱，灼热或者冰冷，总归不会照到他们这些不见天日的沟壑之上。<br>
 <br>
对这个地方的抵触刺激到了罗阳心里的毒藤。他几乎能感觉到它疯狂地扭动抽搐，张牙舞爪地<br>
威胁咒骂，可他却无意去遏制那些恶毒的念头，放任它们无所顾忌地肆意蔓延。<br>
 <br>
向菩明对他心中曲解的百转千回毫无察觉，还坚持着不肯放弃想再说些什么，罗阳却已经不耐烦了。<br>
 <br>
“我要走了，” 他重重地把杯子放到茶几上，发出了砰的一声脆响弄得茶水都洒了出来，起身走到了门边。<br>
 <br>
向菩明被他突如其来的激烈反应吓了一跳，还没来得及开口挽留，罗阳却又自顾自地说起来。<br>
 <br>
“说是住在郊区，其实就是全城最穷的地方，我倒想要念书，谁来给我钱让我去念？我倒想去工作，可那些人不是把我当成小偷就是当作敲诈犯，我想做生意，就一天到晚的来一堆混蛋欺负我也没人管，” 他咬牙切齿的，眼睛愤怒地圆睁着，喉咙里发出危险的、咔啦咔啦的声音，只觉得热血上涌脑袋里嗡嗡作响，怀里的枪更像块巨石逼得他快要发疯，“可你知道了又有什么用？ 好像你们警察，你们这种不可一世的大人物，会去管这些？”<br>
 <br>
向菩明脸上的笑容消失殆尽，却竟也没有发怒：“你并不了解我们，” 他平和地说道，看向罗阳的眼神沉静如水。<br>
 <br>
此时罗阳却真真正正地，发出了声电影里的杀手那般狠戾而阴鸷的冷笑，“我也不想了解，这里的一切都叫人讨厌！”<br>
 <br>
未等向菩明再说些什么，他便猛地拉开门，头也不回地冲了出去。<br>
 <br>
向菩明也没有追上去拦他。<br>
 <br>
 <br>
5.<br>
罗阳一直跑出去老远，才感觉翻涌的热血渐渐平静了下来，理智也重新回到了他的脑海里。<br>
 <br>
天色这时已经完全黑了下来，街边亮起橘红色的路灯，灯球散发着温和的朦胧光晕，像是一个个柔软而人畜无害的微笑。<br>
 <br>
他这才后知后觉地意识到自己刚做过什么——在别人家里莫名其妙地大发脾气，出尽洋相，简直像是一场噩梦。<br>
 <br>
他微微回头望过去，属于那人家中的灯光早已隐匿在千家万户的灯火之中，再也分辨不出其位于何处。<br>
 <br>
他依旧想不明白自己为什么会如此失态。<br>
 <br>
怀里藏着的手枪依旧沉甸甸地压在他心口，脑子里仍像是一团理不清乱麻。 再一次深深低下了目光，埋头匆匆离开了华灯璀璨的街道，他的身影很快消失在了茫茫夜色里。<br>
 <br>
他便这样逃走，逃回自己最熟悉的黑暗之中，不再去看被抛在身后的那些灿灿微光。<br>
 <br>
 <br>
 <br>
——TBC</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【龙虞衍生】【罗阳x向菩明】窥光（中）]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/long-yu-yan-sheng-luo-yang-x-xiang-pu-ming-kui-guang-zhong/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/long-yu-yan-sheng-luo-yang-x-xiang-pu-ming-kui-guang-zhong/">
        </link>
        <updated>2020-07-22T14:48:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>《刑警本色》crossover《雪琉璃》<br>
文中情节与原剧并无关联，私设魔改一大堆<br>
【暂坑】</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《刑警本色》crossover《雪琉璃》<br>
文中情节与原剧并无关联，私设魔改一大堆<br>
【暂坑】</p>
<!-- more -->
<p> <br>
 <br>
6.<br>
罗阳好几天没出门；不是因为害怕，而是因为大病一场。<br>
 <br>
他做了更多离奇诡谲的梦——依旧是漫天血肉横飞的场景，他举着手枪不停扣动扳机，每声枪响都重重砸在心头，却再没了先前那种纯粹的兴奋。<br>
渐渐地他厌倦了，甚至开始想逃离这些血腥的梦境。<br>
 <br>
他还梦见法庭和监狱——冰凉的铁栏，灰败的墙壁，模糊了五官的人脸。 镣铐锁上他的手脚，拖着他走过一条长长的、空荡荡的漆黑走廊。<br>
 <br>
“是因为我杀了太多太多的人，” 罗阳恍惚想着，“而我现在要死了，我会走到刑场，在那里一颗子弹会射穿我的脑袋。”<br>
 <br>
然而他只是拖着脚步在走廊里无数次走过，漫长得好像没有尽头。<br>
直到不知什么时候，轻微的敲击声在他身后响起。<br>
 <br>
此时他才想起来——原来除了一直往前走，他还可以选择回头。<br>
于是他回过头去，有扇窗正立在身后。<br>
顺着窗沿望过去，他看见窗外一片朗朗晴光。<br>
 <br>
罗阳终于从梦中惊醒。 时间还是凌晨，外面还是灰蒙蒙的一方天空。<br>
他倒头再次沉沉睡去，把梦忘得干干净净。<br>
 <br>
 <br>
7.<br>
等罗阳的病完全好了的时候，天气已经凉了不少，风中染上了些许萧瑟的寒潮。<br>
他的复仇计划也暂时落了空——据市场里的人说，“宋哥”出城办事去了，约莫要好些日子才能回来。<br>
他顿时没了目标，做什么也没心思，只每天无所事事在街上到处乱转，偶尔打点杂工赚点钱花。<br>
幸好长时间没露面似乎叫那些人把他给忘了，接连几天也没人找他的麻烦。<br>
 <br>
那把手枪也被他藏在了房间墙角的破洞里用柜子压住，像是藏起件危险的玩具。<br>
 <br>
罗阳并不讨厌这样平淡的生活。<br>
他书读得少，也大多读不太懂，那些远大前程雄心壮志与他并无太多共鸣。<br>
他只沉迷于当下这点来之不易的、几乎像是偷来的安逸。<br>
可惜短暂的安定时光很快被打破——即使他不去惹是生非，麻烦终究会不请自来主动找上他。<br>
那几个地痞，“宋哥”的手下，跟着他们老大鞍前马后，欺负他也不遑多让。 更何况他们很难把这个逆来顺受的出气筒完全忘却。<br>
“小子，我们正要找个买单的，” 几个人把罗阳堵在小吃摊，有人一把揪上他的衣领，“这几桌菜钱算你的了。”<br>
按照以往罗阳大概还会忍气吞声，但自从上次的失败，有股怒气一直憋闷在他心头，随时要找个由头喷涌而出。<br>
“凭什么，” 他拍开攥在他衣领上的手，冷冷答道，“我和你们不熟。”<br>
对方明显没料到他敢拒绝，脸上立刻有些挂不住，气急败坏之下抡起拳头挥过去：“他妈的就凭这个！”<br>
 <br>
罗阳在他意料之中地被打倒在地，却又意料之外地爬了起来——手里抓的是被一同带起来的酒瓶子。<br>
 <br>
玻璃碎裂的脆响撕碎了午后宁静的空气。<br>
 <br>
 <br>
8.<br>
罗阳猛地扎进街边某个巷口，拼了命地一路狂奔。<br>
 <br>
那一下结结实实砸在对方的额头上，酒液和碎玻璃四散飞溅，登时就见了血。<br>
血的颜色激怒了这些人，也挑起了他们狂躁的暴虐。 一群人就近抄起手边的家伙，恨不得马上就把这个不知天高地厚的家伙打成一摊烂泥。<br>
 <br>
气血上涌的愤恨支持着罗阳与他们撕扯了一会，但很快就陷入了劣势。<br>
寡不敌众。 纵然他此刻有再多凶蛮戾气，也不得不寻个机会夺路而逃。<br>
偏就今天，他的枪还放在那个破洞里。<br>
 <br>
身后叫骂怒吼声步步紧逼，短暂的愤怒潮水般退去被恐慌取代。 罗阳尽可能地想把他们甩掉，腿上的伤却严重拖慢了他的速度——打斗中有个人举起凳子重重砸在了他的小腿上，几乎要打断他的骨头。<br>
他的脸上也挂了彩，奔跑中一股温热的湿黏液体顺着额头流了下来，淌进眼眶一阵火辣辣的刺痛。 模糊的视线叫他看不清脚下的路，对逃亡的人来说无疑是雪上加霜。<br>
途中他还撞到几个行人。 男的被撞个趔趄，堪堪站稳后扯着嗓子骂上几句脏话。 女的来不及反应和他擦身而过，连忙躲闪着发出几声惊叫。<br>
也有人远远地指指点点看热闹，反正这出正在上演的闹剧与他们无关。<br>
 <br>
失血和体力不支产生的晕眩让他速度越来越慢，后面追赶的脚步声仿佛近在咫尺……<br>
完了，他绝望地想，他还没来得及报仇，今天就要死在这里。<br>
这念头还没在脑海里盘旋多久，他就在岔路口和迎面走来的人结结实实撞了满怀。<br>
 <br>
 <br>
9.<br>
这下撞得实在太狠，罗阳觉得自己五脏六腑都要甩出来了。 对面也明显撞得不轻，冲击之下忍不住发出声痛呼。<br>
那人还拎着不少东西，其中有个袋子破了，好几个鸡蛋骨碌碌滚出来，掉在地上摔个粉碎，黏糊糊的蛋液流了一地。<br>
一片狼藉中罗阳赶紧爬起来——这在那条伤腿的拖累下很难——直到此刻他才认出自己撞到了谁。<br>
 <br>
是向菩明。<br>
 <br>
那张温吞吞的脸还是和上次一模一样，区别是他这次没有穿警服，取而代之的是件松松垮垮的条纹衬衫。<br>
“是你……” 即使很久没见过，向菩明也依旧瞬间认出了他，扒拉着手里侥幸存活的袋子诧异道。<br>
罗阳还来不及说什么，后面的人就趁这会渐渐追了上来。<br>
“操……” 他已经被撞蒙了，在岔路口前呆愣着想不出该往边去……<br>
向菩明却一把抓起他的手就跑。<br>
 <br>
 <br>
10.<br>
他们飞速穿过一个个街区，两边的树木陆续倒退，风在耳后呼呼作响。<br>
向菩明显然不是那种常年坐办公室的警察——他对这片区域的地形是如此熟悉，游刃有余地在胡同小巷间穿梭，动作敏捷犹如狸猫。 有好几次那些人差点要追上，关键时刻又被他突然调转方向稳稳甩在身后。<br>
期间罗阳的手一直被他牢牢攥着，像是生怕一不留神就会把他丢下。<br>
毫无柔软可言，是一只粗糙而有力的手，被这只手紧紧握住的感觉并不好，却能感觉到一股自掌心升起的温暖。<br>
 <br>
向菩明带着他七绕八绕了好几圈，终于在他的住处附近彻底甩掉了那帮人。<br>
“真糟糕，” 他领着罗阳从某个偏门进了小区，有些懊恼地小声嘀咕道，“怎么刚好赶上不值班的时候呢？”<br>
长时间的奔跑让罗阳的脑袋里嗡嗡作响，根本就无心去听他说了什么。 等他终于从缺氧的混沌状态挣脱出来时，才发现自己恍惚间已经被带到了向菩明的家门口。<br>
此时向菩明已经松开了他的手，正在那几个袋子里翻来覆去地找他的家门钥匙。 好不容易找到了，这才直起身正对着他。<br>
“对……对不起啊，” 他又露出那个熟悉的，带点歉意的笑容，“我猜你可能不想去所里……就把你带这来了……你这脸上的伤……要不我送你去医院？”<br>
他看起来也累得够呛甚至是惊魂未定，胸膛随着急促的呼吸上下起伏。 那件本来就松松垮垮的衬衫更是岌岌可危地塌了下来，露出了底下背心与肩头之间一小块麦色的皮肤……<br>
 <br>
不知怎么的，这一点点裸露的部分看得罗阳心里莫名有些毛刺刺的，两只耳朵也腾地灼热起来。<br>
鬼使神差地，他伸出手替对方拉上领子挡住了那块地方。<br>
此举一出，连他自己都不由得一愣。<br>
 <br>
“我不去医院，” 为了掩盖他的窘迫，还未等向菩明作出任何反应他便有些恶声恶气地开口说道，“……有没有纱布？” 后半句又明显底气不足地软了下来。<br>
“……噢，有的，” 向菩明的注意力却成功被他岔了过去，连忙转过身去开门，“那你请进。”<br>
 <br>
 <br>
11.<br>
屋里的格局同之前一般无二，连那只白瓷瓶子的位置都没有变过。<br>
明明是个他再也不想踏足的地方，结果还是兜兜转转又回到了这里。<br>
罗阳气闷地一屁股坐在沙发上。<br>
向菩明将一只医药箱递给他，还特意问他需不需要帮忙，在得到否定的回答后又一头扎进了厨房，从里面很快传来了叮叮当当忙碌的声响。<br>
真是奇怪，他上次在这里大闹一通，今天这人竟然似乎还准备留他吃饭。<br>
这幅冤大头的样子果然完全不像个警察。<br>
 <br>
罗阳只觉得思绪揉杂成了一团，脑海里充斥着各种乱七八糟的想法，连那几个无辜遭殃的鸡蛋都进了他的考虑范围，想着它们是否本来该是端上餐桌的晚饭，希望向菩明不会突然想起来然后要他赔钱。<br>
 <br>
归根结底还是因为那种令人不安的氛围又回来了，看不见的烟雾似的氤氲围绕在他周围刺激他，整个人从里到外每一寸地方都尖叫着想要逃离。<br>
但他不能走。 那些人说不定还在这附近，四处徘徊着寻找他的下落。<br>
想到这里，他只好认命地打开药箱里开始包扎伤口——里面碘酒纱布一应俱全，整整齐齐分门别类地排放在一起。<br>
 <br>
又到了夕阳西下的时候，能隐约听见外面小区来来往往的嘈杂声。 从厨房里伴随着饭菜的烟火气息传来收音机的声音，放着咿咿呀呀的京剧唱词，倒组成了一种奇异的和谐。<br>
 <br>
罗阳脸上的血基本都干了，结成了硬硬的血痂粘在一起，碘酒浇在上面火辣辣的疼，疼得他差点眼泪都要掉下来。<br>
但这已经很好了——他从小到大挨的打数也数不过来，也大多捞不到现在这样的待遇。<br>
 <br>
一开始也还好。 那时他被那些大孩子欺负，挨了打鼻青脸肿地跑回家。 母亲拿块湿毛巾边给他擦脸边唉声叹气，大哥在旁边又气又急埋怨他怎么这样窝囊。<br>
后来这些都一去不回。 他的父母早在冰冷的地下化为一堆白骨。 他的哥哥呢，他的哥哥早就被人砍死在异地他乡。<br>
 <br>
为什么他会觉得自己与现在的氛围格格不入？ 因为这一切——夕阳下的干净街区，夜幕降临时逐渐亮起的万家灯火；回到温暖明净的家，家里有正等待着他归来的人——早已很久未曾属于过他。<br>
 <br>
他是如此讨厌这种令人窒息的安逸，因为这会让他会想起原来自己竟然如此孤独。<br>
 <br>
濡湿的触感从脸上滑落，眼前的视线又变得一片模糊，这次流下的却不再是血液。<br>
 <br>
“罗阳先生，你要不要留下……” 向菩明刚从厨房里探出头来就撞见了眼前这一幕，顿时把他吓了一跳。<br>
他赶忙过去低下身查看，只是询问的话还未问出口，罗阳就猛然靠近一把揪上了他的衣袖。<br>
他靠的实在太近，近到向菩明下意识地全身紧绷，却在最后关头生生止住了忍不住要后退的冲动。<br>
罗阳对这些似乎全然未觉——这个先前一直面露凶色的刺头此时却是泪流满面，像个在外面受了好大委屈的孩子，恨不得把自己的悲伤情绪尽数发泄——<br>
“……是他们找我麻烦，我根本不想打架，我只想过安生日子，为什么他们不肯放过我，我一点也不想惹上这些……”<br>
 <br>
那些罗阳躲在夜深人静的角落里默默嘶喊纠结的困惑，此刻都被他用混乱不堪的胡言乱语一股脑倾倒了出来。 如同那些一贯隐藏在黑暗里的毒藤被连根拔起，连带着撕开那些血淋淋的皮肉暴露在天光之下。<br>
 <br>
“这些都不能怪我，” 他恨恨地、一遍又一遍地重复道，“这些都不是我的错。”<br>
 <br>
完了，他自暴自弃的想着，他把最脆弱丑陋的一面暴露在了这个他曾经粗鲁相对的人面前。 他肯定会觉得厌恶嫌弃，会毫不犹豫地把他推开再赶出去。<br>
 <br>
那样的话他就马上离开，从此再也不出现在他面前。<br>
 <br>
然而向菩明却丝毫没有推开他的意思，任由罗阳把他的衣袖紧紧抓住攥成皱巴巴的一团，把脏兮兮的鼻涕眼泪全部抹在了他干干净净的衬衫上。<br>
 <br>
“你说的对，” 他的语气一如上次一般平和宁静，“这当然不是你的错。”<br>
 <br>
外面天色渐渐暗了下来，还未开灯的客厅里渐渐被夜色填满，只剩一点残余的夕阳带来的、黯淡却柔和的光亮，照在罗阳蜷缩的身影上，像一只小小的茧将他轻盈地笼罩其中。<br>
 <br>
 <br>
 <br>
——TBC<br>
 <br>
 <br>
 <br>
*罗阳身世设定来自于原剧【没错这个仔真的很惨 (｡ ́︿ ̀｡)</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【龙虞】移魂记]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/long-yu-yi-hun-ji/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/long-yu-yi-hun-ji/">
        </link>
        <updated>2020-07-21T14:31:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一个临时起意不知所云的脑洞产物</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一个临时起意不知所云的脑洞产物</p>
<!-- more -->
<p> <br>
 <br>
黄昏是白昼与黑夜的交接——夕阳尚未褪去，天边却可见月。<br>
有人说，一天总有那么几个时刻，阴与阳的界限模糊不清，生和死的边缘交互相融，死人的灵魂从天上落下，活人的精神从泥里升起。这样的时候，黄昏算一个。<br>
诡谲时间出诡异事，习以为常，屡见不鲜。<br>
所以龙文章不惊不惧，任由他的思想从大脑抽去，灵魂从身体剥离。<br>
 <br>
通俗一点来讲，就是他魂魄出窍，成了自己常挂在嘴边的孤魂野鬼，晃晃悠悠地，本该坚实的土地如今在他脚底像是踩在棉絮上。<br>
 <br>
他自觉不会闹出太大恐慌——以前不是没有发生过。 如果这时候小瘸子一拐一拐地摸过来，看见他的身体冰冷僵直地倒在地上，只会当他又犯了老毛病，惊叫都不会有一声。<br>
只有他自己知道这次情况不一样。 以前是突如其来的沉睡，但这一次他的灵魂仍然清醒，能够自由活动并且没有随着肉体陷入无边黑暗。<br>
 <br>
他往四周看一看，既看不到任何飘飘荡荡的同类，也没有阴司鬼差甩着锁链风风火火地围攻过来。<br>
看来，人说的那些事儿未必全对，阎王小鬼的故事讲多听多了也偏就没能成真。 毕竟活着的时候已经够难了，临了成了鬼，总要捞个为所欲为的放纵可以肆意挥霍。 眼下这情形，大概算是让他提前享受一下这样的自由。<br>
 <br>
只可惜太吵啦，来自四面八方的声音被放大了好几倍，混杂着如潮水般席卷而来。 本该是喃喃低语此刻却轰鸣如同雷震，连风声都像是裹挟着来自对岸的炮弹一般隆隆作响。<br>
 <br>
太吵啦，在他脑袋里这样回荡着。换个地方清静清静吧，好像平时那些哔哔哔叽叽叽的声音还不够似的。<br>
 <br>
一眨眼的功夫他就换了地方。 他发现这里是训练场——闲人免进的禁地摆放着汽油桶，虞啸卿保证过这里不会有一个外人知道，而此刻这里空无一人。<br>
 <br>
可是还是吵。 这回轰响着涌入耳中的，是熟悉得不能再熟悉的声音。<br>
 <br>
他听见孟烦了和张立宪接二连三的嚎叫，迷龙和何书光几乎要把对方扯碎的撕打……叫骂声和撞击声不由分说地搅和在一起，而凌驾在这些之上的，是他自己的声音。<br>
“师座咱们走吧，别在这瞎耽误功夫了。” 这是他在表演。<br>
“去哪啊？” 这是他的师座陪着他演双簧。<br>
“我去给您另找一拨人……”<br>
又和其它声音杂糅到了一起。<br>
 <br>
这时他真的有点焦躁了。 安静，安静，他只想要点安静。<br>
 <br>
于是他把自己弄进了汽油桶——狭小黑暗又逼仄，还有一股难以言说的味道，但好像真的安静了许多。 铁皮和泥土把那些声响仿佛隔绝到了世界的另一侧，朦朦胧胧地只能零星传过来一点，在铁桶里嗡嗡地带着回音。<br>
“……这大老远的折腾到这儿来，两小时还没过呢……”<br>
他又翻滚着从汽油桶里钻了出来。<br>
妈妈的，鬼知道这帮人在里面乌漆麻黑的都干过些什么。<br>
 <br>
奇怪的是，此刻周围反而变得安静了——无声无息的，死一般的寂静。 天色相较之前黑了许多，只余天边还残存着一缕暗红。<br>
莫名其妙地，他又开始怀念起那些喧闹——只是出于他那身为鬼魂的随心所欲。<br>
 <br>
换个地方，他想，换个能看到人的地方，让我能听见声音。<br>
 <br>
一念闪过，现在他站在禅达街头。<br>
禅达总该有人的，尤其是现在，夜间巡逻的队伍能保证即使是在夜晚，也有人来来回回穿过大街小巷。<br>
可是今天，街头巷尾竟然空无一人。他游荡着踏过每个熟悉的地方——曾经的收容站、迷龙的大宅子、烦啦的那个女孩儿的小院子……平常把这些地方走一遍要花不少时间，可这回却似乎只有几分钟那样短暂。<br>
他用脚在禅达城中画了一个巨大的圆，现在回到了原点，却始终未曾见过一人，听到一丝声响。<br>
 <br>
他处于一片沉寂之中，只觉得恍若隔世。<br>
 <br>
游荡至此，已经完全入夜。 好在今晚月朗风清，把青砖白瓦照得分明。 月光映不出他的身影，穿过他半透明的躯壳洒落在地。<br>
这下可好，他彻彻底底做了个没有影子的游魂，踢踢踏踏走向他的最后一站，与黑夜融为一处。<br>
 <br>
最后一站是师部。<br>
 <br>
地方他已不再陌生，这次却比其它任何一次到访都要自由。 在战前为数不多的剩余几个夜晚，这里隐去硝烟，只伴随着如水夜色静静矗立。<br>
平日里守在这里的人都不见了。 很奇怪，但是无所谓，死人不会管活人的事，当下他也大可将这些抛在脑后。<br>
 <br>
他想，今天要是赶上中秋便再好不过——明月当空，盈如玉盘，银辉熠熠。 离家的游子荣归故里，如倦鸟回林，久别的恋人重逢团聚，似鹊桥相依，是个好得不能再好的日子。<br>
只可惜，今天不是中秋，连十五都不是。<br>
况且当今世道，谁还真有心思过中秋。<br>
 <br>
不过，这不妨碍他那飘飘荡荡的游魂，借着皎白月辉，纵身攀上高耸的院墙。<br>
 <br>
骑在墙上，龙文章觉得自己这时应该发出点声音——尽管没人看得见他，自然也听不见他——他还是扯起嗓子开唱：<br>
月儿弯弯照九州，<br>
几家欢乐几家愁，<br>
几家夫妇同罗帐，<br>
几家飘零在外头？<br>
他早已记不清这首是在哪学的……江苏？江西？湖南还是浙江……三十几年的光阴他走过了那么多地方，歌中颂唱的九州大地却已经少了一半。<br>
 <br>
还是太静了，静得让人头皮发麻。<br>
 <br>
他抬头看看月亮，弯弯一轮嵌在天上，越发衬托着夜空漆黑似墨。<br>
他又想起曾经那几个温情款款的夜。 其中一次，他的师座——醉醺醺晕乎乎的，卸去满身尖刺窝在他怀里，半真半假地抱怨一句，说他手黑眼更黑，像是一望无际的黑夜看不到边。<br>
那时他把头凑过去，唇贴唇脸贴脸如胶似漆，放低了声音悄然回应，说再黑的夜里也有月亮，我的月亮也在，就在师座这里，光明得很，能把人心底都照个透亮。<br>
 <br>
他突然想见虞啸卿，想见一见那看似高高在上遥不可掇，却早已被他揣进心底的皎皎明月。 他也想让虞啸卿看见他，让他能看到那些分明夺目的光辉正照往何方。<br>
 <br>
此时他反倒忘了，凡人怎能以肉眼看见鬼魂？<br>
 <br>
好巧不巧，他低头看过去，正好碰上从屋里踏出的虞啸卿立在庭院当中。<br>
他这才想起来，虞啸卿当下应是看不见他的。<br>
没来得及喟叹，虞啸卿猛一抬头愣在原地，两人视线径直碰在一起。<br>
 <br>
然后虞师座开口，龙文章，你他妈的骑在墙上发什么疯？<br>
 <br>
这次换龙文章愣住半晌。<br>
多么有趣，虞啸卿自诩一双慧眼，却看不见他曾招来满室死人魂魄。 偏又此时此刻，一眼认出他——死啦死啦冒用个偷来的名字的——寥寥无依的一缕孤魂。<br>
当然，这话他断不会说出来。<br>
他只说，今晚月明星稀，借师座贵地赏月。<br>
 <br>
虞啸卿怒极反笑——既不中秋也非十五，月亮弯弯一道钩，赏哪门子的月。<br>
他也跟着露出个大大的笑脸，说是及时行乐，现在再不赏月，恐怕以后无月可赏。<br>
 <br>
虞啸卿却不笑了——他想起这人要开赴战场，去上南天门，去钻那个要命的汽油桶，还不知有没有命回来。<br>
若没有命回来，自然再没机会赏月过中秋。<br>
也再无可能像现在这样骑在墙上，同他咫尺相望。<br>
 <br>
但他是虞啸卿，虞师座绝不会在战前伤怀。<br>
于是他又说了一遍——几乎要说过一百次——他会在四小时之内赶到，为他们在山顶的那棵鬼树下庆功。<br>
 <br>
龙文章没有立即回答——或许是因为他不知道如何回应这份许诺——四个小时不够呢？ 可能要一天，两天，四天……谁也不知道会不会更多？<br>
但这话他也说不出来，他怎么能说得出来呢？<br>
最后，能说出口的也只有一句：“那就谢谢师座啦！”<br>
 <br>
话音落地，他的意识开始模糊，四周的空间逐渐扭曲旋转又逐渐昏暗——他知道他该回去了。 自由超脱的期限已经过去，灵魂和身躯终将再次归为一体，牢牢锁紧再难分离。<br>
 <br>
他感到几分遗憾——其实他能说的还有很多——他还有许多东西可说的，能说个没完没了，说到地老天荒海枯石烂，说到虞啸卿忍无可忍给他一拳再骂他一句啰嗦。<br>
 <br>
现在没机会再说了，但是没关系，只要愿意就总有机会。<br>
 <br>
以后总会有的，就像人总要活着，总要贪图安逸，总要一辈子直不愣登地往前走。<br>
 <br>
恰如明月永照九州。<br>
 <br>
 <br>
 <br>
end</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【刘卫】赠君以珍郎]]></title>
        <id>https://calmute.github.io/post/liu-wei-zeng-jun-yi-zhen-lang/</id>
        <link href="https://calmute.github.io/post/liu-wei-zeng-jun-yi-zhen-lang/">
        </link>
        <updated>2020-07-21T14:24:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>情人节活动接力</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>情人节活动接力</p>
<!-- more -->
<p>崩坏ooc<br>
不要在意细节，因为依然全是我瞎编的<br>
 <br>
 <br>
 <br>
霍去病跟卫青要求养只动物。</p>
<p> <br>
他是被刺激的。曹襄家里最近养了只皮毛乌黑油亮的猎狗，还有一只圆滚滚的小狸猫。曹小公子喜欢得不得了，恨不得天天带在身边四处显摆，很是得意。<br>
 <br>
不就是几只动物吗，霍去病觉得自己也应该拥有。<br>
 <br>
但是卫青觉得不行。<br>
 <br>
“就你这个浮躁的性格？” 卫青一边挑着锅里的羊肉，一边问道。“什么动物能经得起你折腾？”<br>
 <br>
“我哪里浮躁？” 霍去病表示不服。<br>
 <br>
卫青开始和他掰扯，“你不浮躁吗？练字的时候睡觉，习武的时候打鸟，听先生讲课的时候乱扔......唔......”<br>
 <br>
话没说完，就被霍去病拿羊肉堵了回去。</p>
<p> <br>
然而事情还没完。接下来一整天，霍去病因为这事寸步不离地缠着他，其黏糊程度和未央宫里的那位有得一拼。 而一向对外甥有求必应的卫青经不住他这么折腾，终究还是松了口。<br>
 <br>
“你让我考虑考虑。” 卫青低头对挂在自己腰上的霍去病这样说道。</p>
<p> <br>
最后，卫青还是给他弄来一只。<br>
 <br>
“这是一只羊。” 霍去病瞪着眼睛说。</p>
<p>“你不是要养动物吗，特意给你弄来的。”</p>
<p>“这是一只羊。”</p>
<p>“我过去的时候它正和同类打架，凶得很，应该跟你挺合适的。”</p>
<p>“这是一只羊！”<br>
 <br>
卫青无奈地把牵羊的绳子塞进他手里，“我知道啊。”<br>
 <br>
“那么多动物可以选，为什么舅舅你偏要弄只羊回来？” 霍去病问他。<br>
 <br>
卫青认真地思考了一下，回答道：“养这个我比较有信心。”<br>
 <br>
“什么信心？”<br>
 <br>
卫青拍了拍羊头：“我对这只羊能活下来比较有信心。”<br>
 <br>
羊响亮地打了个喷嚏，口水溅了霍去病一身。</p>
<p> <br>
羊还是搬进了卫青的院子，尽管霍去病对这个宠物相当嫌弃，甚至连名字都不愿意起。<br>
 <br>
“你真的弄了只羊给你外甥养？” 当这事传到刘彻耳朵里时，他这样问道。<br>
 <br>
卫青正刮着竹简上的字，答道：“是去病自己先提出来的，臣想着可以趁机锻炼锻炼他，就答应了。”<br>
 <br>
看到刘彻一脸复杂的表情，他又补充道：“臣之前想的是养只鸭子，但是怕去病中途把它给炖了。”<br>
 <br>
刘彻：“那你怎么不怕那小子直接把羊给炖了？”<br>
 <br>
卫青一脸肯定：“不会的，因为去病他不爱吃羊肉。”<br>
 <br>
话已至此，刘彻只觉得卫青某些方面的思路真是十分惊人，但他不太想管。毕竟，卫青家里养鸡养羊还是养鱼和他都没有太大关系。<br>
 <br>
不过，他还是悄悄让春陀把晚上的那道羊肉撤了下去。</p>
<p> <br>
而在卫青家里，这只羊很快就确定了自己的地位，堂而皇之地把后院当作了自己的领地。每天甩着它那条肥硕的羊尾巴四处巡视，把院中的花草啃得七零八落，看谁不顺眼就朝谁吐口水。<br>
 <br>
这样的做派很快就引来了卫家上下的深恶痛绝。但这毕竟是霍小少爷亲养的羊，卫老太太宠着外孙不好发话，下人们也不敢对它不客气。因此，只要这只羊在院子里散步，就没人乐意靠近后院一步。<br>
 <br>
大家都在等霍去病一声令下，好把这只横行霸道的肥羊变成架上的烤肉。可是霍去病因为碍着面子，不愿应了卫青那句“霍去病养不好动物”的评语，又迟迟不肯主动开口，只希望舅舅休沐回家的时候能目睹这只羊的种种罪行，亲自把它打发走。<br>
 <br>
然而，白羊君好像是看透了他的想法一般，在卫青面前极其安分，和平时简直判若两羊。 而卫青也似乎是有意留下这只羊，不管霍去病怎样和他控诉，也只是一句“我看它也没那么招人烦”给打发了回去。<br>
 <br>
几番尝试之后，霍去病也放弃了，认命地给羊当起了饲养员。而当前来串门的公孙敖问起缘由时，他用好像有着深仇大恨的目光狠狠瞪了不远处的白羊一眼。<br>
 <br>
“因为我舅舅喜欢它。” 霍去病一边狠命捣着草料，一边咬牙切齿地解释说。</p>
<p> <br>
严格来说，除了吃以外，对于羊这种动物，卫青其实说不上喜欢。<br>
 <br>
当年，他在郑季家放羊。郑家的羊与郑家的人一样瞧不起他，整天把瘦小枯干的他拱来拱去，从来也没把他放在眼里。<br>
 <br>
而他自己也因为这些羊吃过不少苦头。有哪只羊丢了或者病了，等待他的就是一阵劈头盖脸的无情打骂。<br>
 <br>
那时的阿青，可谓是恨透了这帮羊祖宗。每天放羊的时候，他站在旁边看着羊，心里就盘算着它们什么时候能被端上桌，变成郑家人的晚饭。<br>
 <br>
直到有一天，阿青放羊回来迟了。寒风冽冽的晚上，郑家却没人来给他开门。他只好赶着羊进了羊圈，自己也缩在羊群之间，打算就这样捱过一宿。<br>
 <br>
这一次，平日里对他百般刁难的羊并没有把他踢出羊圈，而是朝他靠拢过来。一股浓烈却又暖烘烘的羊膻味裹挟着他，反而驱走了夜里的彻骨寒凉。<br>
 <br>
此时，屋外的羊比起屋内的人，竟是还要多出了一丝人情味道。<br>
 <br>
后来，他从平阳跑回了长安，再也不用过饱受欺凌的日子。只是，现在回想起来，那个在羊圈里度过的夜晚，倒是比他为那些羊挨过的打，更加让他记忆深刻。<br>
 <br>
回想当初，卫青只觉得，人果然还是要多记那些好事。这样，那些苦涩的日子，才不会显得太过难熬。<br>
 <br>
他把手里的青草递到羊嘴里：“你说是吧？”<br>
 <br>
羊没有理他，叼着草扭过身去，抖着它那威风凛凛的短尾巴走开了。</p>
<p> <br>
如此一来，这只羊肆无忌惮地在卫家度过了一段相当潇洒的幸福时光，直到它在错误的时间，得罪了不该得罪的人。<br>
 <br>
当刘彻悄悄溜进院子时，卫青正倚在檐下打瞌睡。<br>
 <br>
阳光洒满庭院，将一切染成了淡淡的金色。午后清风微荡，拂过卫青沉静的睡颜，撩起额前一缕碎发，也撩得刘彻心头一颤。<br>
 <br>
恰是一幅岁月静好，如果少了某只煞风景的羊的话。<br>
 <br>
羊正在树下懒洋洋地兜圈子，看到一个从未见过的陌生人竟然大摇大摆地踏进了它的领地，还毫不客气地坐在了卫青身边，顿时不满地叫了起来。<br>
 <br>
刘彻却不以为然，堂堂天子自然不会把一只羊放在眼里。 他阻止了随行的春陀试图叫醒卫青的行为，自己在宽大的袍袖的掩盖下，悄悄执起了卫青的手。<br>
 <br>
而卫青这时还没醒。<br>
 <br>
刘彻一扭头看到了慢慢逼近却似乎有些忌惮的白羊，突然心血来潮地对它说道：“你方才是在守着他吗？”<br>
 <br>
旁边望风的春陀冒着大不敬的风险差点翻出一个白眼：谁会问一只羊这种问题？<br>
 <br>
而羊却像是听懂了，咩了一声算作回应。<br>
 <br>
刘彻惊人的脑回路顿时也来了兴趣。尊贵的天子伸手指着羊头，威严地命令道：“你要替朕看好他。”<br>
 <br>
这一次，羊也同样干净利落地答复了他。<br>
 <br>
只见它吭哧一口，就啃上了刘彻华贵精细的衣袖。</p>
<p> <br>
正在梦里数烤羊腿的卫青是被春陀好似魂飞魄散的尖叫声吓醒的。<br>
 <br>
一睁眼，就看见不知道什么时候闯进他家的皇帝陛下阴沉着脸，手里还拎着半截袖子，勒令他赶紧把羊弄走。<br>
 <br>
好日子终于到头了。<br>
 <br>
或许是因为卫青当时很厚道地没有笑出声，白羊君得以免去一死，没有立刻变成烤肉，但还是被贬为庶羊，发配羊圈。<br>
 <br>
对于这个结果，卫家上下都没有意见，甚至还想大喊一声陛下英明。<br>
 <br>
而作为名义上的主人，霍去病也没有意见，因为刘彻拿一匹活蹦乱跳的小马驹收买了他。<br>
 <br>
唯有卫青对此有些惆怅，甚至还偷偷去羊圈看过几次。<br>
 <br>
那只曾经与众不同的羊，最终还是混淆在羊群之中，再也无法分辨。<br>
 <br>
直到一天晚上，刘彻突然提起：“你不会还是舍不得那只羊吧？”<br>
 <br>
卫青躺在刘彻身边，闷声答道：“臣不是舍不得，就是觉得，好歹也是养了一段时日的羊，不知道什么时候就进了臣家里的煮肉锅，心里总觉得有些不舒服。”<br>
 <br>
“胡思乱想，” 刘彻忍不住嗤笑出声，随后不由分说地把人抓过来往怀里一塞，“赶紧睡觉。”<br>
 <br>
黑暗之中，卫青整个人被刘彻圈在怀里，周围幽幽的熏香味道很快让他昏昏欲睡。半梦半醒之间，他又莫名想起当年那个难以忘怀的寒夜。<br>
 <br>
少了那股浓烈的羊膻味，却比那时更加温暖，更让他觉得放心安稳，也更加值得留恋。<br>
 <br>
最后，朦朦胧胧地，卫青这样想道：<br>
 <br>
“不如下次，养只小猪。”</p>
<p> <br>
end</p>
<p> <br>
 <br>
在这件事之后，刘彻以为自己再也不用和羊打交道了。</p>
<p>直到后来卫青又从河南地赶了一大群回来。</p>
<p>刘彻：“......你这辈子和羊杠上了是吧？？？！！！”</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>